Re: 穿越到９２６成為了…G風??

睇標題就知呢個故事既大橋係來自邊套輕小說。
成個故既構思係自從明日大嶼發表後開始諗的，原本諗住完成左現有既故事先開始呢個新故，不過近日既政治形勢令人窒息，決定落實寫呢個故事。
故事裡面既人名，事件同內容可能好容易令人聯想到同現實中相關既野，但係我聲明一切都係虛構，我並無任何既內幕，純粹係根據公開既資料建構出來的故事。
所以裡面既野如果同大家既認知唔一致，都請Ｘ細力Ｄ，唔該哂。
最後講一句，香港加油！

0

『這裡是…？』

漆黑一片，沒有絲毫溫度，甚至連可以定位的東西也不存在，身處這空間的某人思索著自己身在何方。不對，剛回復意識的他根本還未想起任何事。

他嘗試看看自己的身體，卻也甚麼也找不著，不管是手、腳還是軀體，在他的視界之內甚麼也沒有，仿似他只是飄浮在這空間之內的靈魂。

他有嘗試四處查看，但在沒有座標物的空間之中，連自己是否正在前進也不確定。在不知過了多久之後——或者這裡根本沒有時間概念——一道光芒在某處亮起，慢慢形成了一個發亮的光球。

這空間終於有所變化，他急不及待想說些甚麼，但卻發不出聲來，反倒是一道聲音在他之中回響。

『醒過來了嗎？』

那聲音並非聽出來，而是在他內心響起。當他想要回應時，對方卻搶先一步。

『很不習慣吧？畢竟妳已經死了。』

雖然每字每句都聽得懂到對方的話，但她並沒有立即理解對方所說的狀況。

『這奇怪的東西在說甚麼？甚麼死了？』

她的想法立即被那光球接收並回應道。

『不用懷疑，這裡是已死之人等候法落的地方，妳會在這裡的可能性只有一個，就是妳已經死了。』

光球的話像一支箭直插入她的胸口，宣佈了她的死已成事實，這時她才對光球的話產生了實感。

『妳知道自己生前是誰嗎？』

『…我是誰？』

『妳是毒蛾，X市…不，以前是叫H市吧？妳是那裡的市長。』

說罷，眼前的光球產生變化，先是慢慢變成人型，一個留著長髮和胡鬚的成年男子，然後卻又漸變為一個可愛的動物娃娃的外形，如此在兩種形態之間變換著，讓她摸不清光球的真正身份。

『我擁有無數的名字，連那個才是真的我自己也不知道。有人說我是最初的，也是最後的，是道路、真理和生命。像妳這樣的靈魂我看過無數個，在你們的眼中我的形象大概是由你們生前的記憶所決定的。』

在光球說話的同時，她瞬時憶起種種生前的記憶。由自己寒窗苦讀考進名校、青年時期參與社會運動、大學畢業後考取政務官資格、在政府內不斷打拼升職，最後終於攀上市長之位。這種種往事就如走馬燈般在她的腦海中閃過。但最為關鍵，自己是如何死去的，卻一點也記不起來。

『我是怎樣死的？我記得自己才連任市長不久，還有很多世紀大計尚未完成啊！』

『妳確定想要知道？』

『當然！』

光球旁邊突然出現了像螢幕一般的畫面，播放著毒蛾死前的最後片段。

『我記得，這是人工島第一期的峻工儀式，這偉大的建設是我第一任內主催的。』

對自己的功業十分滿意的她從螢幕中看著生前的自己在臨時搭建的舞台上剪綵。然而突然傳來一陣震動，舞台隨之倒塌，台上的人包括她自己都被壓在支架之下。

『…我就這樣死了？』

變成玩具熊外貌的光球點頭。

『開玩笑！是誰幹的？我要追究他們！』

她脫不掉生前那種官大爺的口脗說。

『人工島的地基被偷工減料，海浪沖擊和地下水位的變化淘空了地基，才導致設置舞台的地面下塌。』

光球毫無感情的回答讓她難以啟齒。因為人工島在籌劃時已被受多方反對，其中有專家指它的選址不當，難以抵擋波浪的沖擊。然而她無視反對，強行推動人工島立項興建，這被視為她日後成功連任的重要政績。

『可惡！難道不可以重來嗎？我要為Ｘ市做的事還多的著！』

『妳想重來嗎？』

本來只是一番氣話，但聽光球的口氣，難道真的有可能？

『當然！就這樣死去，我不甘心！』

變成人形的光球沉默了好一陣子。

『改變命運可不簡單，當中牽涉「世界線」的跳動，如果失敗了妳會怎麼辦？』

雖然光球的話中出現了陌生的名詞，但意思大致上能掌握，似乎他並不否定有重來的可能性，而且根據自己所作出的回答，看來真的有機會復生。

『如果失敗了可以重來，我會作無數次的挑戰，直至達至完美的結局！』

仍然維持人形的光球再次沉默，直至他思考完畢後說。

『按照慣例，為了讓重生者有機會挑戰自己的命運，我會讓他們挑選一項特殊能力。妳有甚麼想要的嗎？』

聽到了光球的說法，除了她以外，過往似乎有為數不少的重生者。不過有沒有其他重生者對她來說並不重要，只要她自己重生是十拿九穩的就夠了，現在對方還願意給她特殊能力，真是令她喜出望外。

『不是我自誇，生前我的學業成績幾乎完美，工作表現和效率也無人能出其右，能力方面真的很難想得到需要再加添甚麼了。硬要說的話，就是個人的領袖魅力還差一點點，常有人在我背後說我要求太高，下屬們不太喜歡…』

『所以妳期望的是能感染他人，帶領群眾的領袖魅力，是嗎？』

『對！再加上這點就完美了！』

『好吧，如妳所願。』

說著那人形變回了只剩下光芒的光球，只見它的光度不斷上升，最終令她的視界變成白茫芒一片並失去了意識。

「喂！」

她的意識依然模糊，只聽到叫喚著她的聲音。

「喂！幹嗎發呆？大家都在討論今天的策略啊，分秒必爭。」

這一道聲音是女聲，與第一道的男聲不同。

「『專盟』那邊等著我們呢！再不回覆的話，他們就自行決定了！」

男聲在催促著她。但因為視界模糊，意識仍未完全回復，她仍然搞不清楚身邊那兩人是誰。不過，她對『專盟』這個詞語卻有印象，是『大專學界聯盟』的簡稱吧，為官多年與這個組織也曾有交手的經驗。

那兩人你一言我一語地爭論著，讓她很不自在。她慢慢回想起昏迷之前的記憶，是光球向她提及重生之事。那記憶疑幻似真，自己到底是否真的重生了？還是一切都只是幻覺？她迫切需要知道一切。

手與腳的感覺慢慢回來了，她順勢擦了擦眼睛，隨之視界也開始清晰起來。然而，映入眼簾的景象卻讓她心生恐懼。

「這裡是…？」

她看著眼前數百，不也許是千多人聚集起來的地方，脫口說出難以解釋的疑問。

「是甚麼？不就是市民廣場外嗎？」

身邊那女的答道，那長直髮的少女看起來十多歲，應該就是先前叫醒自己的女生。

「你從剛才就一直開始犯傻了啊，不是現在才被這人山人海嚇怕了吧？虧你平日總是雄辯滔滔的。」

另一名男的在旁略帶諷刺地說。

她四處張望，確認了這裡確實是她所熟悉，被反對派稱為市民廣場的市政廳前地，畢竟自己在這裡工作了十多年，不可能會認錯。不過，她也留意到市政廳有些細節之處與她的印象有所不同，但這毫無疑問就是Ｘ市的市政廳。考慮到自己可能是經由光球之手重生，必然會回到死亡之前的日子才合理，所以當務之急是確定現時的時間。

「你真的嚇壞了？今天不就是９月２６日嗎？」

女的帶著擔心的神色看著自己。然而她想知的不是日期，更重要的是年份。

「不就是ＸＸＸＸ年吧！你自己不會看看手錶嗎？」

在她多番追問下，那女的不請願地答。而她也提起自己的左腕，確認了年份和日期。

ＸＸＸＸ年Ｘ月Ｘ日，這不是Ｘ市歸正十七年，爆發佔領運動的前夕嗎？

她確實記得這個日子，因為她自己正是這件影響Ｘ市命運的嚴重事件中的主事人之一。甚至可以說，沒有這次事件，她根本沒有攀上市長之位的可能性。

「喂，你又發呆了！拜託，清醒一點！這裡聚集的千多人，或多或少是因你而來的啊！如果被看到你窩囊的一面，你說怎麼辦？」

那男的這麼一說，令她更生疑惑。為甚麼這些市民在市政廳外聚集會是因我而來？記憶之中，自己雖然在當時擔任副市長，但市民的主要矛頭是指向當時的市長路福西啊。

「你的面色不太好，是不是需要休息一下，Ｇ風？」

被女的這麼一叫，她即時嚇得幾乎跌倒，幸好那女的扶著她才沒事。

「你真的需要休息一下！」

被強行帶到旁邊坐下的她，先要整理好自己的思緒。眼前不認識的兩人都是十多歲的青年，他們告知自己現時是ＸＸＸＸ年９月２６日，與自己死去的年份相差１３年，而光球所說的若是真的話，自己現時是重生並且回到過去了。但更離奇卻重要的是，眼前的人稱自己為Ｇ風。她知道這個人，不可能會忘記。那人由自己擔任副市長直至市長的期間，不斷在體制外對政府的施政進行批評和衝擊，給她製造了大大小小的麻煩。

坐在路旁的她需要確認一點，這非常重要，她有一種難以言喻的不安感。

她從口袋中拿出了手機，想用自拍功能看清楚自己的樣子，可是按了數次都找不到自拍功能。最後，她決定拜託旁人。

已拍下照片的手機交到了她的手上，她就像當年中學老師派卷的時候一樣，不敢揭開自己的分數。振動著的手掌慢慢離開原本被掩蓋著的螢幕，自拍照毫無阻礙地顯示在眼前。她顫抖的手透露了難以置信的事實，螢幕當中的人物確實是叱吒一時的學生領袖——Ｇ風。

1.1.1

身旁交疊嘈雜的聲音從未休止，人群毫無章法地流動，那種躁動影響著在場的每一個人，但卻不包括她。

『這是怎麼一回事？我…竟然變成了那個人？』

她仍然不敢相信這是事實。

『那個光球明明說我會重生，不是搞錯了吧？…不，從一開始就已經很可疑了，這根本是一場夢才對！』

抱著一絲希望，她想多等一會後，自己可能會從舒適的牀鋪上起來。然而，殘酷的事實並沒有順著她的意思改變，身邊的一事一物都依舊運行著。

「………」

身旁的人不停叫著她，可是沉思著現狀的她並未察覺。

「喂！你怎麼了？」

原來是先前那女子，對方一邊叫著，一手搖著她。

「甚麼？」

變成了Ｇ風的毒蛾這才察覺並反射性地應道。

「你今晚真的很有問題，常常發呆，像換了一個人！」

對方無意識地點出了真相。毒蛾雖然仍未接受這狀況，也不會傻得向對方透露此刻的疑惑。既然這是個未醒，甚至不會醒的夢，唯今之計是盡量掌握現狀，才能制定對策。

「不好意思，肚子不太舒服。」

「真的？看你今早還是生龍活虎，到處走去激勵大家。」

毒蛾透過對話的時間慢慢冷靜下來，取回了自己一貫的觀察力，她對眼前的十多歲的女孩有些印象。

『她是…G風一伙的人，經常出鏡的誰來著？…對了，日文很好的那個，叫甚麼「架妹」的。』

「大家都在商討現在怎麼辦！你看，這裡至少有千多人啊！大家只是包圍著市政廳，但都不知道下一步該怎樣做。」

毒蛾沉默地聽著對方的話，綜合現時擁有的情報，先要想想下一步怎樣走。

「千多人嗎？到底想幹甚麼……你看大家現在有些甚麼意見？」

「大家的意見？真不像你…平日不都是由你來帶動嗎？」

Ｇ風這種風格毒蛾當然不可能不知道，但現在由Ｇ風身邊的戰友親自告知，卻又是一種難以言喻的體驗。但這時並非感觸的時候，要再打聽多一點。

「那是平日對吧？現在這環境，不得不多聽大家的意見才行動啊。」

架妹雖然一臉疑惑，還是按毒蛾的話照做了。

「現在嘛…大家的想法都比較兩極化。一方說如果結集了這麼多人卻甚麼都爭取不到，那就等於輸給政府了，以後政府無論做甚麼都可以肆無忌憚……所以他們大概想要有進一步的行動吧。」

那個行動就是衝入市政廳吧。毒蛾憑著重生前的記憶，知道當時Ｇ風帶領了人們做出了這個行動，繼而引發了之後一系列的衝突事件，大大地改變了Ｘ市的命運。

「他們所說的進一步行動是甚麼？」

「不知道…根本大家都沒有甚麼計劃，總是見步行步，互相爭論。就是這樣，我才要找你來說說怎麼辦吧！」

架妹說的如果是真的話，這群烏合之眾真的是毫無步署，卻竟然把Ｘ市的將來搞得一塌糊塗，果然這批青年真的是不學無術，自己當年的判斷才是正確的。

「我知道了。那麼另一極的人怎麼想呢？是不是覺得要先撤退，再看看政府的回應？」

「吓？」架妹的表情突變，再小心翼翼地看看四周，然後挨近毒蛾說：

「你怎麼能說出口？要是被附近的人聽到，恐怕人們可不輕易放過你啊！」

毒蛾重生前就是以不屈見稱的，被架妹這麼一說竟燃起她好鬥的本性反駁說：

「我們不是自稱是爭取自由民主的嗎？就提一點意見也要被批鬥，這算甚麼？」

「別的人先不說，你是誰？你是Ｇ風啊！你是那個見大人則藐之，對著路福西市長也不握手，以未成年之齡號召推到洗腦教育政策的Ｇ風啊！你不想想，這裡聚集起來的人，有多少是受你號召而來的？」

看到架妹那緊張的表情，毒蛾理解到這是她的真心話，她真的認為Ｇ風在這場運動中有這樣的重量。毒蛾從前也知道Ｇ風是反對力量的中堅，但從他的戰友口中說出來的份量，與以前自己只是從政府的匯報中得出冷冰冰的資訊，那種感受完全不是同一回事。因此，毒蛾決定不再鬥嘴，想要再探聽多一些情報。

「說說笑罷了，我只是想知道多一些不同角度的想法，畢竟不是每個人都贊成衝擊吧？」

「就算不想衝，在這裡的每個人都會想盡自己的能力來支援。你今天到底怎麼了？平常都是我們阻止著想衝的你呢！」

再這樣說下去自己的身份就可能被懷疑了，毒蛾想著要趕快轉移視線說：

「畢竟到了現在的情況，不是我說衝便衝的。ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ也好，肥佬也罷，還有『專盟』在這裡，他們怎樣想我們不是要先掌握嗎？」

毒蛾清楚記得，之所以有Ｇ風在９２６衝進市政廳前地的事件，起因是所謂ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ的三個人提倡了「佔據運動」，再加上反對派媒體的大佬「肥佬」運用他的報紙在線上線下日夜造勢，吹捧Ｇ風和ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ等人，才會鼓動起對政治冷感的學生和市民上街。所以說，在此時此刻，ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ和肥佬到底有沒有下達任何指示，對她跟著的行動來說是很有參考作用的。

「他們怎麼想？我怎麼知道？不要被那些腦筋早已退化的大人帶領，要由我們年輕人倒逼落後於形勢的大人們前進，這不是你常掛在嘴邊的話嗎？ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ一早便說要等到１００１才佔據，肥佬也是在配合形勢來引導輿論，他們老是在說不懂我們下一步要做甚麼……老實說，看到你現在這樣，我也不知道要幹甚麼了……換言之，現在是我們牌面最大，他們只是在跟注啊！」

這是真的嗎？這場運動真的不是被ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ和肥佬領導著？就憑眼前這些少年？架妹的對話中確實帶出了這樣的訊息，但對毒蛾來說卻難以置信。９０後００後的青少年一直被批評為無主見、被動、跟風、低抗逆力，實在不可能主動地發動這一場尚未完成，但卻影響深遠的大衝突。

但是架妹的話中流露出對參與者的主體性的確信，她不認為自己和其他參與者是被操控或者利用著。要不這就是真相，但毒蛾不願意相信，否則就是ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ和肥佬，甚至其背後的勢力高明得令架妹這類參與者相信她們是自主自發地守護Ｘ市。如果真是這樣，這群有信念但實際被操控的青年，就如加入了邪教一樣，根本難以教化了。

1.1.2
「喂，Ｇ風你振作一點吧！大家在等著你來商討啊！」

Ｇ風和架妹的組織是叫「學潮」吧？她說的會議大抵是商討衝入市政廳前地的事了。要不要先參加會議看看？也許可以收集多一點情報。但是，如果形勢照歷史一樣發展下去，自己可能被迫不得不去帶領這場衝擊。毒蛾現正在糾結於這一點。

「先…先給我一點時間，我先要沉澱一下，你先去開會吧，我隨後便來。」

架妹一臉不情願，不過也沒有堅持下去說：

「好吧……我想你也有很大的壓力，雖然平日我們都是靠你一往無前的身姿而撐過來，現在是時候由我們給你空間了。」

架妹的身影慢慢隱沒於人潮之中。毒蛾回想起與她的對話，第一次親身感受到Ｇ風這個人為周遭帶來的影響力，可說是很粗糙，並不精密有序，但當中有強大的力量。這樣的人以自己在政府中幾十年的經驗來說，一個也沒遇到過。而這樣的人竟是一直跟自己對抗著，而如今自己又竟寄宿在他的身體內，這是一種怎樣離奇的命運？那個令自己重生的光球到底是故障了還是別有用意？毒蛾實在難以想到答案。

『無論如何，我不可能參與這種違法活動吧…』

按照歷史，Ｇ風在衝入市政廳前地後就會被警察逮捕。毒蛾為官幾十年，可不想有這樣的經驗。雖然現在身處Ｇ風的體內，自身的安全還是最重要的。光球的事是怎麼回事，需要有更多的時間調查才行。

「你不是Ｇ風嗎？真人比想像中還瘦弱啊，多吃一點飯，這才能撐下去！」

「Ｇ風，我們這些大人真沒用，要你走出來為Ｈ市做這麼多，是我們欠了你們的！」

「Ｇ風，下一步該怎麼辦？我看路福西那傢伙是不會就此退讓的！你說甚麼我們都聽你的了！」

「咦？你怎麼在這裡，大台不是在哪邊嗎？難道你……是要去廁所？哈哈哈。」

毒蛾與架妹分別後，一直往人群的外圍走出去。雖然不知道要去哪裡，但離開這個衝突地點是首要的任務。可是，自己沒走多少步便會有人前來搭話，有的是仰慕自己的青少年、有的是表示感激的成年人、也有的在大談自己對政府的批評和下一步的策略。無論是誰，那種對政府的埋怨和無奈，以及笑談中流露的盼望，都一一刻進了毒蛾的內心，引起一陣陣刺痛。尤其是其中一人提及的Ｈ市，那是Ｘ市的前稱。它的改名是在毒蛾自己完成第一次市長任期後落實的，那是為了跟隨國家的統一譯音安排而改名的。已經有多少年沒聽過Ｈ市的稱呼，如今又再憶起，心裡再沉一沉。

因為不斷被人搭話，毒蛾戴起了太陽帽和口罩，希望能盡快離開現場。

隨著她離開中心位置，走到海旁的方向，人潮的數目減少得很快，也沒有人來找她搭話了。

『現在該怎麼辦？外表變成了Ｇ風，我大概不可能回去官邸了。我也不知道Ｇ風的家在哪裡？而且遇到了他的家人，一無所知的我肯定會露餡。』

毒蛾在重生以後，根本沒有時間好好思考當前的處境。毫無疑問，這是她曾經經歷的歷史，是歸正１７年的９月２６日的晚上。問題是，她的靈魂被毫無道理地困在名為Ｇ風的反對派領袖體內，就是因為那個承諾給她重生的光球。然而，她並沒有方法找這個光球算帳，也不知道接下來可以怎麼辦。

就算自己不參與衝擊，在別人眼中她仍然是Ｇ風，只能以Ｇ風的身份活下去。這個人的理念和做法與自己幾乎相反，教她真是情何以堪。

『慢著……如果我重生成為了Ｇ風…這個時代的我…毒蛾又是誰？』

毒蛾想到了這一點，假如能與她見面的話，雖然不知道有甚麼後果 ，但也許是自己在這陌生的世界中的突破點。正當她找到一點希望的時候，她察覺到四周有一點異樣。

寧靜的海旁只有風聲和浪聲，人流稀少，與剛才人聲鼎沸的市民廣場有很大分別，大概這附近的人都聚集在那邊了。這時，被建築物遮擋著，位於遠處的市民廣場爆發了很嚮亮的聲音，人聲和金屬的嚮聲交織起來形成了巨大的震動。

『衝擊大概還是發生了，無論Ｇ風有沒有參與，這就是Ｈ市的命運嗎？』

毒蛾沒有意識到自己用回了Ｘ市的舊稱。她感慨著今天發生以及影響著Ｈ市後續命運的佔據運動，原來並非自己、Ｇ風、甚至路福西任何一人可以左右的。

就在她還沉浸在一刻的傷感之時，突然被人從後按住了身體和口鼻。她驚慌地掙扎，但毫無作用，對方並非只有一人。

「Ｇ風是嗎？」

按著他的其中一人問道。大概只是問問而已，畢竟毒蛾的口鼻都被掩著，不可能回答。另一人隨即把毒蛾的帽子和口罩扯掉。被控制著的毒蛾勉強掙扎，只見那批人身穿黑色汗衫，平頭裝的髮型，都是些中年男子。

「確認沒錯。」

扯掉的人答道。

「別怪我們，這都是你不自輕力的錯。」

為首的那人隨即著手下用麻繩把毒蛾的四肢都綑綁起來。

毒蛾意識到這就是民間一直傳聞著的「國保」，他們要剷除Ｇ風這樣的安全威脅。不過，他們不可能知道眼前的並不是真正的Ｇ風，而是Ｈ市現任的副市長，更是未來的市長！

國保的行動迅速，由出手至綑綁完成大概只用了二十秒，但這二十秒為毒蛾帶來的驚恐卻是一生，包括重生前的人生中從未感受到的折磨。慌亂中的她嘗試叫出來，卻發不了聲。

「少年，國家是不能違逆的，來世做個好人吧。」

那人說罷便授意手下，把被綑起的毒蛾投入海中。

四肢被綑綁著的毒蛾隨即往下沉，海水從鼻孔、口腔、耳孔等地方不斷入侵體內，那種源源不絕的水流構成的聲音，加強了她的恐慌。肺部開始充滿液體，呼吸變得不可能，身體每一處的細胞都在發出哀號。已經經歷過一次死亡的毒蛾，並沒有習慣死亡中的感覺。倒不如說，這一次的死亡經歷比上一次更真實，更漫長。如果有人像她一樣的經歷，大概可以分辦被倒塌的舞台壓死，死只是一瞬間的事，而在水中溺斃，卻是持續數分鐘的酷刑。

即使在死亡中的困境，毒蛾的腦袋並未停止運作。驚恐、埋怨、後悔、無助的情感充斥著她的思想。萬萬沒想到一生為國效力的自己，最終會死於國保的手上。這樣的重生有何意義？那個光球是為了折磨自己才讓自己重生的嗎？……………

………………

……………

…………

「哎呀，這麼快就回來了？」

那是光球的聲音。

無心情睇著

CHING, 我明既，而家呢個時勢唔係容易調節心情。
對我黎講寫野都係治療緊自己，
不過個個人都唔同.
兄弟爬山!

1.1.3 幕間

…………

………

……

一度中斷的意識，就像重新開機的電腦一樣，一步一步地回復過來。意識開始檢查自己身體的各部份，是否正常地連接起來。不過就像斷線一樣，甚麼也檢測不到。這個意識孤獨地存在於某個地方。

『我…不是溺水了嗎？』

那個意識開始記起了不久前發生的事。

『我被人綁起來，拋進水中……不過現在甚麼事也沒有……呼吸…』

意識嘗試檢查自己的呼吸，但她做不到。她開始察覺到自己好像不久前已經歷過同樣的事。

『我又再死了嗎？』

突然間，她眼前出現了似曾相識的光球，更有一道聲音從中發出。

『歡迎回來……沒想到你只消一會兒又回來了。』

她記起了那個光球，就是說會讓她重生的元兇！看到了它，毒蛾感到有一股憤怒從心底噴發出來！

『你說讓我重生，給我機會挑戰命運！為何竟把我變成那個最討厭的Ｇ風？你這不是開天大的玩笑嗎？最重要的是，我竟然重生不久就無緣無故被殺，這到底算甚麼啊？』

光球承受著毒蛾的責罵，依然有規律地一閃一閃，沒有動氣的跡象。

『記得我們先前的對話嗎？我問妳：「妳想重來嗎？」』

『當然記得，我說了：「就這樣死去，我不甘心！」』

『對！於是我說：「改變命運可不簡單，當中牽涉「世界線」的跳動，如果失敗了妳會怎麼辦？」。你記得自己是怎樣回答的嗎？』

『我說了：「如果失敗了可以重來……我會作無數次的挑戰……」』

毒蛾在回憶先前的對話時，開始察覺到當中的含意，話也變得含混起來。

『我幫你繼續說吧，妳說：「直至達至完美的結局！」』

『痴線！你是說，死就代表我挑戰命運的失敗？只要不能達至完美的結局，我便一直會死？』

光球沉默了一會，毒蛾只瞪著它也沒有繼續說話。

『所以我問了妳啊，「妳想重來嗎？」。既然死是妳的命運，現在竟能給妳機會，難道妳會以為，把生命重來，挑戰既有的命運是那麼輕鬆的一回事？』

光球的話並非沒有道理，只是先前毒蛾太著迷於重生的機會，忘記了問清楚當中的代價，實在沒有理由埋怨。只是，她也不會輕易放棄質問。

『重生算是我的要求，所以暫且不提。但我沒有要求，你也沒有說過我會變成別人，特別是那個Ｇ風啊！』

『妳說了啊，妳說自己：「個人的領袖魅力還差一點點」，我還再次確認問妳：「妳期望的是能感染他人，帶領群眾的領袖魅力」。妳也點頭同意了。』

『那跟我變成Ｇ風……有甚麼關係？』

跟那光球對話多次，她開始察覺到它的某些想法，但她不希望那是事實。

『領袖魅力這回事，大抵是先天的…最多是在成長期已定形了吧！妳認為自己幾十年來的形象有可能改變嗎？』

光球的一番話正正刺中她的痛處。為官幾十年，無人對她的能力和決心有所非議，但她做起事來總是孤家寡人，成功沒有人可以分享，失敗更被人家瞬間割蓆。這種滋味並非她願意記起的回憶。

看到毒蛾沒有回應，光球續道：

『經過一次重生，現在明白我把妳變成他人的理由吧？如果妳還是想不通的話，只好不斷挑戰，直至達到完美的結局……』

光球說罷，四周的視界開始扭曲，看起來要轉移了。可是心神還未回復的毒蛾仍有不少問題要問，當她正要開口的時候，光球便說：

『這次我已格外開恩，給了妳不少提示……既要挑戰必死的命運，多少也要自己參透，對吧？如妳曾說：「天堂早已為我預留位置」。如果妳成功的話，那一席位必定給妳。』

毒蛾的意識拚死抵抗，想要爭取更多的時間提問，可是不可抗拒的力量使她的意識逐漸減弱，直至感覺不到任何事物為止，就像電腦關機一樣。

1.2.1

「喂！」

似曾相識的聲音在召喚著意識依然模糊的她。

「喂！幹嗎發呆？大家都在討論今天的策略啊，分秒必爭。」

不僅是聲音，就連對話的內容和流程都絲毫不差，一對男女正在自己的面前爭論著。

「『專盟』那邊等著我們呢！再不回覆的話，他們就自行決定了！」

雖然視界依然模糊，意識仍未完全回復，她已大抵知道身邊那兩人其中一人是G風的戰友架妹。另一個雖不知道名字，大抵也是「學潮」的成員吧。

那兩人一如她所預知，繼續你一言我一語地爭論著，毒蛾也懶得去理會，對她來說，這代表那光球又再把她重生，送到了9月26日的晚上了。

五官的感覺慢慢回來了，她打開了雙眼，看看自己身處的地方。

『果然是市政廳，就像上一次那樣……』

本來尚有的一絲希望落空，毒蛾並沒有太大的失望。此時身旁的男生拍著她的肩膀說：

「Ｇ風，你趕快下個決定吧！」

旁邊的架妹則勸說：

「泥汶，你先等一下，Ｇ風他好像不舒服，等一下再說好不好？」

毒蛾第一次聽到那男子的名字，但這名字在她生前的記憶中並沒有甚麼印象，看來並不是學潮中比較知名的人士吧。光看著兩人你言我語也不是辦法，毒蛾決定主動出擊說：

「我沒甚麼問題，你們在說甚麼做決定呢？」

「這是關鍵時刻，如果你現在出狀況，大家真的會不知如何是好。」架妹沒等泥汶說話，逕自對她說。

「確實是分秒必爭。大專學生聯盟那邊的主席永輝說，來到市政廳的市民遠較預期多，如果再不給一些明確的方向，大家不是躁動得自己衝進去，就是會自行離開。他想聽聽我們學潮這邊的說法。」

泥汶說罷，等待著毒蛾的回答。

毒蛾回想起９２６當天確實是在Ｇ風的領導下發生了衝入市政廳前地的行動，但專盟的角色也不能忽視，畢竟專盟代表了大專學界，其行動力和影響力絕對不下於以中學生為主的學潮。

經歷過上一次被國保殺死的事件，毒蛾這次不再妄動，要先想想當前的情況再作行動。眼前的兩人催促著她行動，在重生為Ｇ風的當下，自己是否應該參與這場運動，是她必須好好思考的問題。

「嗤，又再默不作聲。你這傢伙平日行動總比思考快，到了緊急的時候倒害怕起來了？」

泥汶顯然不滿意她的拖延，當然他不可能知道眼前的Ｇ風其實是毒蛾。

毒蛾也沒有在意泥汶的話語，此刻的她仍在盤算。把自己當作真的Ｇ風來與政府對抗，這嚴重侵犯了毒蛾自己生前的立場，她不可能做出這決定。然而，像上一次那樣毫無目的地逃走，也許會再次被國保殺害。先不說死亡的過程一點也不好受，死後能否再次重生也是沒有保證的事。

『那個光球說讓我挑戰命運，這對它有何好處？我可不能隨便相信。』

既然不能真的作為Ｇ風，也不能重蹈覆轍，她必須想辦法讓自己脫離當前困境。如果不想參與衝擊政府的行動，能否用Ｇ風的身份說服在場的市民和平離開呢？比起學潮的中學生，專盟的主席永輝以及副主席傲康比起Ｇ風這批人來說是比較溫文，也許能當作談判的對象。

「我說……如果我們與專盟一起勸說大家暫時撤離，先向政府釋出善意，再看看政府的反應，這不是比在這裡直接衝突好得多嗎？」

架妹和泥汶像看到了甚麼令人難以相信的東西一般瞪著毒蛾。這兩人一直在等著她的回應，卻沒想到會聽到這樣的建議。

「Ｇ風，你真的沒有不舒服嗎？你怎會突然這樣說？」

架妹先猶豫地問她，而泥汶也著急地問道：

「你今天累得傻了嗎？你看看四周有多少人，他們臉上帶著甚麼神情？正所謂『褲都除埋，你比我睇呢Ｄ？』。你夠膽同佢地講要投降，我看你有沒有命離開這裡！」

雖然知道事情不會那麼順利，自己不過是提出一種可能性，但毒蛾沒想到兩人的反應這麼激烈，特別是她並不明白泥汶的那個除褲比喻。她心裡只是感慨著，這一班時常把自由掛在嘴邊的人，對於異見卻沒有一點包容和討論的心。

1.2.2

「……你算是恐嚇我嗎？」

毒蛾低沉地反問泥汶。此刻的她並沒有心情與那兩人細仔討論衝擊市政廳的好與壞處，只想快快的離開這處。

「…恐嚇？這比起你平日的言行來說已經算是溫柔細語了！」

泥汶不甘示弱地說，而架妹則焦急地充當和事佬說：

「你兩人別吵了…泥汶你先冷靜一下，Ｇ風你也要心平氣和的說。」

三人都沒有說話，氣氛算是緩和了下來。

「架妹，你說要跟專盟商討是吧？」

毒蛾先打破悶局說，而架妹則點頭稱是。

「我要先想一想才過去。」

泥汶想要把毒蛾拉過去，不過還是被架妹制止了，於是他拋下這句話便走了。

「你別逃了就好，記著自己身負的責任吧！」

兩人都暫時離開了，這又回到與上一次相同的情況。毒蛾記得上一次自己往人煙稀少的海濱走去，結果被懷疑是國保的人給殺掉了。回想起來，國保為甚麼會在此時出動？自己當年擔任副市長的時候，從來沒有收到國保有在Ｈ市行動的消息。難道國保當年其實一直在準備行動，但結果並沒有出手？

客觀來看，在此時此刻對Ｇ風出手，無疑是有害無益，徒然增加外國勢力對國家譴責和制裁的藉口，所以當年Ｇ風和他的同路人都沒有出意外。然而，自己上一回以Ｇ風的外貌在海濱被殺又是實實在在的事實，到底只是偶然還是有其他自己不知道的內情？毒蛾仍然猜不透當中的問題。

『總而言之，沒有人流的地方是不行的。就算是國保，也不會在人來人往的大街上殺人吧？』

想到這裡，毒蛾決定往商業區那邊人流較多的地方走，如果能搭上地鐵，應該能離開這裡吧。她隨即戴上帽子和口罩，小心翼翼地留意四周，不徐不疾地離開市政廳前地。

計劃雖好，但人流的數量遠比她估計為多。由於人流主要是由地鐵站往市政廳的方向，她卻要逆流而上，所以花了許多時間都未能走到目的地。

『不快一點的話，也許群眾又要衝進市政廳了！』

群眾會不會衝，毒蛾也只是估計而已，畢竟沒有人能知道上一次的事件會否簡單地重複。

就在此時，毒蛾身後傳來了震耳欲聾的巨響，那是金屬撞擊和人聲混雜起來的聲響。就像配合著那道聲音，人潮如浪花一樣向市政廳的方向洶湧過去，身處逆流中的毒蛾當然寸步難移。

『果然衝擊是不可避免的嗎！』

焦急的毒蛾想盡辦法的想要遠離這裡。

「不好意思，請借一借！」

她用上全身力量的呼叫，在眼前的聲音大洋中被消化於無形。就連她自身亦被那股怒濤推回向市政廳的方向。

此時，市政廳方向傳來了擴音器的廣播聲：

「各位市民，為了爭取我們應有的普選權利，為了給世人聽到我們的聲音，我們已經佔據了極有意義的市民廣場。我們不害怕，敢爭取，作為傀儡的Ｈ市政府必然要回應我們！」

『這聲音……不就是泥汶嗎？原來就是他煽動衝擊！』

原本該由Ｇ風扮演的角色，因為現時身為Ｇ風的毒蛾離開了，結果就由泥汶發動。這是命運的安排，還是背後有操盤手在控制一切？

毒蛾記得自己在當副市長和市長的時候，也曾對學潮等反對派作出類似的斬首行動——當然不是真的殺人，只是在政治上抹黑和取消他們的參政資格——雖然能收效於一時，但不久之後還是會出現新一批的反對者。從這經驗看來，操盤手的黑手早在此時已經深入民間了啊。不過令她感到困惑的是，自己當政多年，一直找不到致命的證據，可以指控這批反對派背後的操盤者。

『泥汶發起衝擊，這代表會由他代替我被捕嗎？』

毒蛾突然有了比較樂觀的想法，不過她很快又否定了：

『……不，只要我離開不了這裡，以Ｇ風的知名度還是很有機會被抓的。』

既然逆不了人流，她想到了從橫向一點一點離開主要的幹流。雖然進度很慢，她還是逐漸的走到人流的邊緣位置了。

「轟！」

在誰也沒料到的時候，市政廳前地附近傳來了爆炸聲。

「甚麼事？」

「警察開槍了？」

「不對！是炸彈？還是催淚彈？」

「不知道！大家快逃！」

「不要逼過來，快要跌了！」

「別推，別推！」

「要踩死人了！」

爆炸聲引爆的是群眾的不安和騷亂，看不見前方的民眾被更前線湧向後的人推擠著，再加上前方升起的白煙，令形勢更加失控。身在人流邊緣的毒蛾亦不能幸免。

實際上後方的群眾根本不能確定前方發生了甚麼事，手機的訊息也因為人流太多而癱瘓了。正因不知實況，民眾的恐慌在短短幾秒間以幾何級數增大。

「不要推，不要推了！」

被幾個成人壓過來，毒蛾用雙手非常勉強地緊握身旁的欄桿，才沒有被推倒在地上。她雖然大力呼喊，但沒有人會在這情況下聽到她的聲音吧。

『這真是一場災難！我當官員的時候早就說過，不能讓民眾隨便聚集啊！一不小心，就會演變成這樣了！那時候的反對派還要說我打壓遊行和集會自由，他們也不好好想想，變成人踩人的時候誰來負責？』

毒蛾心裡抱怨著反對派的不負責任，把民眾綑綁在自己的利益列車上。然而，形勢已經不容許她有餘暇再去想這些大道理，推擠的力量愈來愈大，讓她緊握欄杆的雙手都幾乎要鬆脫了。

「那群警察殺人了啊，竟然開槍！」

「真是難以置信，是誰下令的？不是禿鷹的話肯定是路福西吧！」

「別管是誰了，想要命就快逃吧！」

人群中傳來了不同猜測，聽在心裡的毒蛾則另有一番感受。

『難道政府真的向市民開槍了嗎？當年可不是這樣的啊！』

毒蛾自知９２６當天是沒有任何開槍事件的，就算是布袋彈、橡膠子彈和催淚彈也沒有。雖然她後來當市長的時候有授意警隊在合適的情況下開槍，但當時群眾的暴力程度可遠高於９２６的時候啊。

推擠的力道愈來愈大，群眾的混亂已經不是任何人可以停止下來的了。然而，毒蛾留意到群眾中有一個人，他似乎順著人群的流動，毫不費力地在當中移動。那個人與其他人很少碰撞，在人群中格外顯眼，讓她心中升起不祥的預感。

那人在人群人左穿右插，愈來愈接近毒蛾，近得可以看見他手中有一把雨傘。她本能地感到不可以讓那人靠近，逐鬆開雙手想要轉身就跑。然而，她背後眾多人流產生的壓力一瞬間就把她推倒在地上，恐慌的人群就這樣在她身上踏過去。

被無數人踐踏而過的痛楚刺入了她的五臟六腑，她完全沒有站起來的力量和可能。

『難道我就會在這裡被人踩死？』

毒蛾還沒來得及咒罵自己的命運，卻感到股間被甚麼東西刺中了，那尖銳而冰涼的感覺與被踐踏的感覺完全不同。漸漸地，冰涼感由股間走進了血管，繼而蔓延到全身，而她自己的五感也逐漸被剝奪………

…………

……………

………………

1.3.1

……………

全身的細胞都傳來了劇痛……

…………

痛楚的訊號由身體經過神經線傳到大腦，過於頻繁的訊號讓腦袋超出負荷，除了連綿不斷的痛以外，沒有餘力再感受其他的東西…

………

在不知時間流逝的情況下，腦袋的訊號處理終於復完了，重新啟動…

……

「喂！」

迷糊的毒蛾又再聽到了熟悉的聲音。

「喂！幹嗎發呆？大家都在討論今天的策略啊，分秒必爭。」

心裡想著『果然是這樣嗎？』的毒蛾，幾乎可以將架妹和泥汶的對話背出來了。

「『專盟』那邊等著我們呢！再不回覆的話，他們就自行決定了！」

那兩人一如她所預知，繼續你一言我一語地爭論著。毒蛾並沒有理會，她反而奇怪這次重生的時候，那光球沒有再次出場，本來還想要向它打探更多的情報。

『那東西曾說過要我自行參透，直至達到完美結局為止……所以才不會輕易出來給我答案吧！』

首先要考慮的是自己今次的重生，意味著自己又再死了一次。問題是，這次的死因為何？第一次還可以說是國保要除掉危害國家的Ｇ風，這回沒再離群的她卻死於群眾的恐慌之中。被數百名群眾推擠的力量，自己在那股不受控的衝擊力之下是如何的無助，被逃亡中的人們踐踏在地上，深入五臟六腑的痛楚，即使在重生了的此刻，身體的細胞仍好像在隱隱作痛。

「Ｇ風，你趕快下個決定吧！」

泥汶沒有顧及外表是Ｇ風的毒蛾仍在沉思當中，故意催促她。而旁邊的架妹則勸說：

「泥汶，你先等一下，Ｇ風他好像不舒服，等一下再說好不好？」

架妹才說罷，毒蛾便快速回話說：

「你們是說專盟那邊要聽聽我們下一步有甚麼行動吧？不用多說，先會會他們再說。」

兩人先是愕然，卻也很快露出了放心的微笑。架妹說：

「Ｇ風，你好像回復正常了。」

「這才是你的風格。」

泥汶不忘補充道。

『已經死了兩次……強行離開這裡似乎逃不過被殺的結局。而離開了這兩人，我也不太可能收集到更多的情報，現在還是先順著他們的意思，再謀後動。』

毒蛾心裡盤算著如何避免重蹈被殺的覆轍，然而對於這次的死亡愈想卻愈可疑。首先是為何會發生疑似警察開槍的事情，這可是違反了毒蛾所知的歷史。第二是自己的真正死因，毒蛾清楚知道自己當時被人群踐踏著，如果情況持續的確有可能被踩死。但是自己死前感到的刺痛和冰冷卻與被踩死的感覺不太一致，有可能這個刺痛感才是真正的死因。

『我……不，Ｇ風的死其實只是偶然？還是從疑似開槍的時候已經是刻意的安排？』

最差的可能性在她的腦袋中掠過。如果疑似開槍引起群眾混亂，混亂中的人推倒Ｇ風，然後再由殺手執行致命一擊，這一切都是由操盤手在幕後策劃的話，自己的死亡將是不可迴避的……想到這裡的毒蛾不禁流出冷汗。

『不，太過陰謀論了……要達致Ｇ風確實死亡的結局，要操控的因素太多了，包括身在數千群眾之中的我的行踪、開槍的時機、群眾的反應……只要其中的某項出錯，Ｇ風都不一定會死。』

從常理來說，她真的認為這不太可能是有人刻意策劃的，除非所謂的操盤人有國家級的力量……她能想到的只有兩個，美帝、還有就是……H市的祖國本身。

美帝的線眼遍佈全球，要做到這種事確實有可能，動機也有，就是藉G風之死攪亂H市，好讓美帝有藉口介入。但美帝在毒蛾重生前並沒有這樣做，現在毒蛾亦沒有證據證明它會這樣做。剩下來的……祖國也是有除去G風的動機，但一如美帝的狀況，有甚麼理由導致它在此時出手？

正當毒蛾百思不得其解的時候，有個人拍了拍她的肩膀說：

「Ｇ風，看你在忙，很久沒有時間打個機了吧？不發洩一下行嗎？」

毒蛾轉向他打量了一下。那個看來是十多歲，體型肥胖，戴著無框眼鏡的青年正以友好的笑容等候她的回答。然而在毒蛾的記憶中並沒有這樣的一個人，所以也不知如何回應。

「肥西！現正是要緊關頭，你還說甚麼打……打機…」

原本領頭的架妹立即轉身過來斥責那青年，可是她看起來有點尷尬。不過毒蛾總算知道那青少叫肥西了。

「架妹，妳才是在想甚麼啊？打機啊，不過是打電腦遊戲罷了，不偶爾打一打的話，不妙的東西可會積蓄在體內，對身體可不好。反而是妳想起了打甚麼會飛的東西，對不對？」

面對肥西有一點猥褻的臉容，架妹轉過頭不作反應說：

「……我沒有話要跟你這個變態說。」

「好啊，我們這班人爭取普選都行了，難道打甚麼機的自由也不給嗎？妳這女子還真是專制。」

架妹正忍不住想反駁時，泥汶適時隔開了兩人說：

「吵甚麼？架妹妳又不是不知道肥西的個性，妳愈辯駁，他便愈興奮，他就是愛看少女口中說出那些令人尷尬的東西。」

泥汶轉過頭又跟肥西說：

「你喜歡打機的話，回家不就好了？這裡要的是志同道合的義士，不是鍵盤戰士。」

肥西沒有被泥汶的話激怒，只是擺動指頭示意不同意說：

「義士和鍵盤戰士完全沒有衝突，我完全可以在平日機照打，有事的時候行照遊。別的不說，這樣兩方兼顧的人不是就在你身邊嗎？」

一直置身事外的毒蛾不解地看著那三人，心裡想著那個兩方兼顧的人在哪裡？只是他們沒有繼續說下去，視線不約而同地看著她。毒蛾不自在地閃過這些眼神，不停地環顧四周想要找出那個人，然而卻一無所獲。

「你們說的……難道是我嗎？」

毒蛾的問題換來的是眾人的點頭和嘆氣。

1.3.2

毒蛾還來不及搞清狀況，肥西已說：

「別扮野了，這裡每個人都知道你常常打機吧！雖然遠遠及不上我……」

架妹叉起腰不滿道：

「當然，肥西你這個變態別跟我們比較。」
肥西不但沒有被激怒，反而一臉享受地回應說：

「唔…可以…可以用剛才的聲線再叫一次我的名字嗎？太美妙了！」

架妹這才察覺到肥西又再次使出他拿手的性騷擾，一時紅透了臉不知該如何反應。

這時泥汶才插口道：

「架妹，早叫妳別跟他爭辯，面對無賴是贏不了的。也只有Ｇ風這樣的人才能與他打交道吧！」

聽到泥汶和架妹的說話，毒蛾倒是不知道如何可以跟眼前被稱為無賴的人打交道了。

「別說甚麼無賴，我根本就是個斌斌有禮的紳士，這點Ｇ風是最清楚的了。」

被點名的毒蛾不知如何回應，只好苦笑。肥西看到現場的狀況後，也不打算繼續纏著說：

「好了，看你們有要事在身，便不煩著了。Ｇ風，下次再把我強力推介的美少女遊戲給你吧！」

說罷肥西便自行離開了。

『美少女遊戲？又是一個聽得見卻解不了的名詞，這群青年平日都是在幹甚麼的啊？』

毒蛾目送遠去的肥西。還過不了多久，「專盟」的代表便到來了。那是兩位年紀比泥汶稍大的青年，一位戴眼鏡，外表較為腼腆，另一位外表則比較時尚。這兩人毒蛾有印象，分別是專盟的會長永輝，以及副會長傲康。

兩人跟他們打過招呼後，傲康很快便進入正題說：

「Ｇ風，示威者分了兩派，一派主催要行動升級，另一批說要繼續留守以聚民氣。兩方的講法都各有道理，不容易說服另一方。你有甚麼意見？」

毒蛾是萬萬不願意衝入市政廳前地的，不過經過兩次死亡的經驗，胡亂走動的話說不定可能會再次死亡。這時候還是跟這些學生領袖一起，知道會發生甚麼事，才能制定對策。於是她說：

「你問我的意見，難道你自己沒有甚麼想法嗎？」

面對比較尖銳的提問，傲輝竟坦誠道：

「說實在的，我現在也是十五十六，不知甚麼方法才是最好…」

毒蛾聽罷產生了些不滿，她沒想到眼前這個學生領袖竟然沒有一點的承擔和策略，難道就憑著衝動便搞出了包圍的行動，甚至日後歷時七十多天的佔據運動？真是太輕率了！

永輝看到毒蛾面色不太好，便承接著說：

「我看傲康不是沒有自己的看法，只是真的看到了幾千人在這裡聚集的大場面，在感動之餘，也感到承擔著這批人的安危的責任太過重大了吧！」

架妹也附和道：

「如果決定只由自己負責的話，要勇往直前便沒有太大包袱。但如果自己的決定影響很多人的前景，那麼謹慎一點也可以理解啊。」

泥汶反而帶著質疑說：

「今天的你太謹慎了吧？平日你總是行動快於思考，所以大家才會跟隨啊。」

毒蛾看到不僅是學潮的兩人在言語間對G風有所信任，就連專盟這兩個理論上更成熟的大學生，也不會小看他，甚至很尊重地問他的意見。難道G風在這群人心中的地位真的如此重要？這是她不太願意承認的。不過，既然大家徵詢她的意見，她便嘗試乘勢引導說：

「既然你們自己也說責任重大，那又為何輕率地煽動群眾出來呢？人們聚集了，才說不知如何是好，這不是太不負責任了嗎？」

由於毒蛾的說法一反眾人對Ｇ風的認知，大家都目瞪口呆。毒蛾見狀不忘補充道：

「…我也在反醒了，看到了現時的狀況之後，雖說我也是有份煽動的其中一人。趁著事情未發展至不可收拾，現在先撤退是比較穩妥的。對吧？」

毒蛾的話音未落，泥汶已率先反對說：

「箭已在弦上，怎能不發？」

架妹欲言又止，一副不能接受的樣子。而永輝和傲康不住搖頭，同樣表示失望。永輝語重深長地說：

「Ｇ風，群眾也許是由我們，或者是你激發出來，可是我們只可能是一些火花，而不是炸彈本身。如果群眾的訴求不是真的，再多的火花也不能把不存在的炸彈引爆。」

傲康也接著說：

「我雖然有猶疑，但絕對不是關於應否進或退的問題，而是煩惱著如何把群眾的聲音確實傳到政府當中，而不需要讓群眾受威脅的方法。如果我們甚麼都不幹而撤退，豈不辜負了相信我們的人？」

永輝和傲康想說群眾並不可能就此被勸退，毒蛾當然能收到他話中的訊息。說起來，毒蛾作為學生時也參與過Ｈ市的社會運動，為低下階層爭取生活質素的改善，並非不明白在抗爭運動中的學生的心情。然而，幾十年後回頭來看，自己當年的思想和行動太青澀……不，應該是太天真了，實際上也不能打動當時的政府。反而自己日後立志考進政府，作為建制內部所做出的改革效用才大得多。

『年青人就只想要速食和立竿見影的成果，但往往因快而得慢。只有細水長流，從內部逐一改變，表面較慢，可是成效反而長久。』

毒蛾對於自己幾十年來的經驗深信不疑，當然不可能被眼前的初生之犢說服。

「你們的想法我都明白了，但是我不打算發起任何行動，暫時只會留在這裡觀察情況。」

四人對毒蛾的決定深感困惑，永輝率先質疑道：

「等等，為甚麼？這樣做有何意義？」

「解釋不了，我心意已決。」

毒蛾平淡地拒絕解釋，事實上她也不太可能解釋自己因重生而獲得了許多別人所不知道的情報。

面對她毫不動搖的眼神，四人終於放棄了勸說。

「既然如此，我們自行商量吧。」

傲康對著其餘三人說，之後便示意大家一起離開。而架妹在離去前向毒蛾說：

「Ｇ風，雖然不知道你有何苦衷，不過我還是尊重你的決定。」

毒蛾看著四人離去，自己則繼續留在原地。她回想這幾次重生與他們打交道，對這幾個人都產生了新的印象。先說架妹，這是她重生後第一個見到的人。架妹既是Ｇ風的戰友，對她也是處處關心和寬容的。

其次是泥汶，這傢伙說話不太留情，看起來對Ｇ風有點對抗的心態。

剩下的永輝和傲康，兩人思想上確實比較成熟，不過只見了一次，掌握的還不太深入。

對了，還有那個肥西…沒說過關於抗爭的事，反而提及打遊戲機的問題，這樣的人也會出來示威嗎？真是奇怪。

整理了一下思緒後，毒蛾依然留在原地不動。這不是沒有理由的，畢竟前兩次都是在離開現場後慘遭橫禍，現在先靜靜地觀察四周，再看看下一步怎樣走，也算是穩健的做法。

另一點要留意的是，群眾到底會不會再一次衝入市政廳前地。雖然前兩次都發生了，但仍未能斷定這是必然的，畢竟自己掌握的情報依然太少了。

隨著時間的過去，包圍市政廳的人數沒有減少的跡象，反而不斷增加。到底專盟和學潮的成員是否打算衝進去呢？毒蛾心底的疑問在未有行動發生前，依然是未被證實的。

………

………

『沒有發生？』

久候了一段時間的毒蛾心生疑惑。

『應該已過了原本的衝擊時間，但他們還未衝進去，難道這不是必然的事態？』

雖然她本能地為衝擊沒有發生而高興，但細心一想這未必是好的消息。因為這說明了這個重生的世界有很多可能性，會大大超出毒蛾對於原有歷史的認知，以致她不能根據自己的記憶作出最好的決定。

就在她被新的疑惑所困時，附近突然嚮起了汽車的砵砵聲和人群的驚叫聲。

「快散開！」

「車子衝進來了！」

「快逃！找掩護！」

人群突然間混亂起來，大家四處竄逃。而身處現場中央的毒蛾在人群的空隙中看到了一輛貨車迎面快速衝過來，整個人都顫抖起來，那是一種極其熟悉的感覺。

不同的方法，同樣的結果，毒蛾預感那是朝著自己而來。

『怎能輕易的放棄！』

她強行抑制自己的恐懼，竟能重新掌控手足，拚命狂奔起來。她不管自己前面有多少人，有人的話就推開他，也不管有沒有障礙物，能避的就避，能跳過的便跳，只要能夠逃的話，怎樣也可以。

不能回頭，回頭的話會看到甚麼，她能夠想像得到。那輛貨車逼近自己，把自己無情撞飛、輾過的畫面，只會把她好不容易動員起來的力氣嚇跑。她不會回頭，向前狂奔著。

死，決不是甚麼好的經驗，即使有重生的可能，那都絕對要避免。

「碰！」

一聲巨響。

發生的時間十分短暫，毒蛾感到自己在空中飛彈出去，景物在她眼中快速竄過，直至另一聲「嘭！」。

她被飛撞在牆上，而且是頭部先撞到牆身，即時死亡。

……

……………

…………………

1.4.1

…………………

……………

………

一陣痛楚由神經線通往全身，就像電流一般在體內四竄。

不知道自己在哪裡，除了痛楚之外甚麼也感覺不到。

那股難以忍受的痛感在身體裡擴散至最末端，然後竟慢慢匯聚起來，沿著脊髓直達頭部。

全身的感覺都集中在那裡，痛楚的訊號不斷刺激著大腦，幾乎想讓人一棍把它打爆，好免除這沒有終結的痛苦。然而此刻的她，除了痛以外並沒有感覺到身體的四肢何在。

這種無解的慘況，不知道要維持多久……

………

……

…

「喂！」

聽到了熟悉的聲音，毒蛾知道自己又重生了。

「喂！幹嗎發呆？大家都在討論今天的策略啊，分秒必爭。」

無論重生多少次，毒蛾也不能習慣那種死的感覺，直到現在她隱若還感到頭部被撞爆的痛感。

「『專盟』那邊等著我們呢！再不回覆的話，他們就自行決定了！」

這次的重生，光球仍沒有出現。到底要怎樣才能避開必死的結果？這令她苦無對策。

無論是逃往海濱、逃往市區，還是像上次留守在原地，她都難以避開死亡。更重要的是，她意識到三次事件都並非意外，明顯是有針對性，有人想置Ｇ風於死地這件事本身是絕無疑問的。

「Ｇ風，你趕快下個決定吧！」

稍微不同的是，上一次的重生並沒有發生衝進市政廳前地的事。毒蛾在某一刻還以為這代表事情出現了轉機，然而即使沒有衝擊，還是有人要Ｇ風死。這代表了甚麼？她仍未能想得清楚。

「泥汶，你先等一下，Ｇ風他好像不舒服，等一下再說好不好？」

「等？妳可以等Ｇ風，但群眾能等下去嗎？這已經是隨時要爆發的狀態了！衝，是唯一的活路。不衝？我們的明天就此關上！」

一直沒有理會兩人的毒蛾，被泥汶的說法警醒了。她突然抓著泥汶說：

「衝是……唯一的活路？」

泥汶被她突如其來的舉動嚇了一嚇，斷斷續續地說：

「是呀…不就是你一直贊成的嗎？」

泥汶無心的話正好擊中了毒蛾一直以來的盲點。前先三次的重生，她都先入為主的拒絕面對衝擊，結果都因為不同的原因而死亡。雖然或許還有其他的辦法，但會死的可能性還是很高的。相反，衝進市政廳的情況會怎樣發展？她卻從未嘗試，也許這就是活路！

「哈哈，原來是我贊成的嗎？哈哈…」

泥汶和架妹互相對望，不知如何應對眼前表現怪怪的Ｇ風。

就在這時，肥西走過來跟眾人打招呼說：

「哈囉，Ｇ風、迷人的架妹……還有泥汶，好久不見。」

經過上次的重生，毒蛾已認識這位聽說喜愛打遊戲的肥西。雖然架妹和泥汶都不太喜歡他，但Ｇ風似乎和他有一定的交情。

「你們在吵甚麼呢？我從那邊已經聽到了。」

「不就是談下一步的行動，還會有甚麼呢？除非你有甚麼提議，否則別來浪費大家的時間吧。」

泥汶毫不掩飾自己對肥西的厭惡，意圖趕走他。然而毒蛾卻另有想法。

「等一下，剛才你們說專盟那邊有事找我們商量，對吧？」

架妹點頭稱是。

「那你倆先過去找他們說說看，衝進去大致是確定事項的了，談談細節如何做吧。」

兩人見Ｇ風再次果斷決定，心中安穩了不少，但架妹還是問道：

「Ｇ風你不過來？」

「我有事跟肥西商量一下，稍後再來。」

肥西從來不是行動的核心，泥汶和架妹不明白在這關鍵時候有甚麼需要跟他商量。但是Ｇ風依然堅持，兩人也就此離去。

肥西目送兩人離去，隨即轉向Ｇ風說：

「…這陣子沒有多少時間跟你玩了，現時情況緊急，怎麼突然有心情跟我閒聊？」

肥西像突然想通了某些東西，說：

「……難道，你想知道最新發售的Ｈ ＧＡＭＥ攻略？」

又出現了毒蛾所不知道的名詞，從名稱來看應該是一種遊戲的類型，攻略則是類似策略那樣的東西吧？換言之是玩那類遊戲的方法……

「呵呵呵，你還真該謝謝我這個老司機。這遊戲嘛，不僅角色非常實用，而且世界觀啊、劇情啊都是非常細緻，玩到最後真的讓人從心裡哭出來，實在是『泣GAME』的典範……」

不能理解的名詞突然增加了，甚麼「老司機」、「世界觀」、「泣GAME」到底是甚麼東西？再這樣被他牽著鼻子走，自己本來想問的都問不到了。

「不…不是你說的那些遊戲。我想問的是，你有沒有聽說過……遊戲也可以，是說人死後可以重生的那種故事？」

肥西睜大了雙眼，左看看右看看，看似要把毒蛾看穿才罷休。

「你發燒啊？大部分的遊戲死了都能重生的……不過有些要入錢才能ＣＯＮ吧。你自己常玩的射擊ＧＡＭＥ就是這樣的，你問來幹嗎？」

雖然毒蛾沒有玩ＧＡＭＥ的經驗，但也曾看過自己的兒子玩遊戲。肥西所說的射擊ＧＡＭＥ，大概是指自己手持武器殺死敵人的那種遊戲吧？但是，這種沒有劇情的並不是她想要問的。她想要有關重生的情報，即使是作家幻想出來的，也未必沒有參考價值。

「不是這種，我想要的是……對，就像你先前所說，有劇情的那一種。有關於死後重生的那種遊戲或故事嗎？」

肥西思考了一下，便說：

「那就大概是ＲＰＧ或ＡＶＧ類、甚至是ＶＩＳＵＡＬ ＮＯＶＥＬ的東西囉？這些都是我的守備範圍啦。」

除了ＶＩＳＵＡＬ ＮＯＶＥＬ是能夠理解以外，肥西這句有６成的概念都是不能理解的。但看來他確實是能提供一些寶貴的情報，於是她繼續追問有關重生的故事。

「別急……就算說重生，按被動還是主動、重生使用的方法等，還是有很多的套路的。」

看來是找對人了，肥西確實是精於此道。於是毒蛾滿心歡喜地繼續耐心聆聽。

「從角色來說，要看看重生的是主角、配角還是敵方角色。一般的套路嘛，如果配角會重生的，大概是被敵人操控了，要來攻擊主角來製造悲情。」

「敵人如果會重生，則是遊戲製作者想不到劇情，要把既有的敵人循環再用來延長遊戲時間吧。這招用太多的話玩家話感到沉悶的。」

對於肥西的解說，毒蛾沒感到脗合之處，也就繼續聽下去。

「再來就是主角，如果擁有這種能力，大概是困難度甚高的遊戲……」

毒蛾忍不住發問了：

「為甚麼？為何這就是代表遊戲很困難？」

肥西嘆一口氣，就像說G風為何不明白這麼簡單的道理說：

「如果遊戲容易過關，主角根本就不用死了，又何需重生呢？需要到頻密的重生，肯定是因為很容易死吧？」

頻密的重生代表難度很高，這不就是毒蛾現正身處的情況嗎？她內心不住咒罵那讓她重生的光球。明顯地，那光球是知道她將會面對這毫不人道的死亡循環，卻又隱瞞了這些重大的情報。

她暗自立誓，如果有機會再見到光球，一定要向它討回公道！

善意打破

你指既係。。。？

1.4.2

「喂，你怎麼了，突然問這些奇怪的問題？」

肥西看到毒蛾自個兒沉思便問。為了不讓他思疑，毒蛾決定透露一些本身的想法，把真實和謊言加以混合。但能否過關，她自己也算不準。

「不……，這樣的包圍繼續維持下去，警方會做出甚麼事也說不定。在外國的例子，死傷也不少見。我突然想到……如果就這樣死去，之後遇到的會是甚麼呢？」

看起來肥西接受了毒蛾的說法，沒有追問下去。

「剛剛你說還有甚麼主動被動，那又是甚麼呢？」

「啊，重生嘛，要看看那是你自己擁有和操控重生的力量，還是你沒有選擇下被他人或外力重生。不用說也明白，前者要比後者強得多了。」

如果按肥西的說法，毒蛾明顯是被光球強制重生的例子。

「至於方法……這樣說吧，最普通的就是死後基於某種力量重生，讓靈魂和肉體再次結合。不管是由神做的也好、是鬼做也罷、甚至是某人的固有技能也是可能的。這種重生基本上只會影響到重生者本身，不會對他人或外界產生影響。」

「重生我是明白，但對外界影響是甚麼意思？」

肥西示意她稍安無躁。

「也許有人覺得這樣太普通了，所以近來有一些重生……理論上並沒有重生，而是借助了其他的力量來達致看起來重生了的效果。」

毒蛾催促著他。

「……時間的回溯。」

肥西說出了關鍵字，正要欣賞毒蛾驚訝的表情。然而對方雖未有回應，卻沒有出乎意料的表情。於是他只好繼續解釋說：

「如果某人死了，但沒有起死回生的奇蹟技能，但卻能操控更誇張的時間流動，以回到過去還未死亡的時候，來達致變相的重生……你說這是不是只有毒Ｌ才能想到的點子？」

「利用時光倒流來重生……」

這說法與毒蛾的經歷相當脗合。當然，事情未必如此簡單，有必要再套出更多的情報。

「經歷這種重生的角色會有死前的記憶嗎？如果有的話，不就可以逃過先前死亡的命運嗎？」

「嗯…不能一概而論。有些是會失憶的，但有時會在隱若間做出不同的行動……也有一些能保存死前記憶，刻意做出不同的行動。不過兩者也有共通點，就是即使行動不同，也不代表必然能迴避死亡。」

毒蛾著緊地追問：

「為甚麼有記憶也避不開？」

「為甚麼？這是遊戲啊！劇本啊！有死前記憶甚麼的不是作弊技能嗎？那麼容易過關的話，那種廢ＧＡＭＥ給誰玩呢？即使擁有記憶也避不過死亡，那種付出多少努力依然刧數難逃的絕望感，你不認為是一個劇本之內上好的調味料嗎？」

「…你說是調味料……那可是一個人的生死啊…」

「不就是個劇本嗎？那你說說看，你喜歡看平淡如水，最終主角毫無挑戰的電影，還是主角要排除萬難，最終戰勝命運的戲劇？要知道，９９％的主角都是『最後武士』。」

「甚麼最後武士？主角都是武林高手？」

「最後無事，甚麼困難都解決了呀！」

毒蛾雖能理解肥西的說法，但肥西或電影觀眾永遠體會不到的，就是主角面臨生死困境時的痛苦，這正正是毒蛾所熟知的。如果肥西的想法是正確的話，在成為『最後武士』之前，毒蛾到底要經歷多少次死亡，連她自己也不敢想像。

「不過……時間回溯通常會產生一個問題。」

肥西的話打斷了毒蛾的思緒。

「就是祖父悖論。」

毒蛾雖然一直以來忙於公務，但也曾聽說過祖父悖論。原本它是指時間旅行者回到過去殺死了自己年輕時的祖父，那就會導致自己的父親不能出生，於是旅行者本人亦不能出生。但是如果旅行者沒有出生，殺死年輕祖父的人又是誰呢？引伸來說，它是指時間旅行者對過去做出的改變是有可能令歷史的因果關係產生矛盾而變得不合理。

「……主角死去了，然後經時間回溯返回過去，那麼……主角已經死去的世界會怎樣？」

毒蛾想到自己已經經歷了三次的時間回溯式重生，卻一直沒有對此產生疑問。究竟死去了的自己所身處的世界變成怎樣了？是繼續存在？還是在自己死去的一刻已經消滅？更甚的是，她的重生並不是回到了現時的毒蛾身體，反而是進入了Ｇ風的體內。要問的是，原本存在於過去的她的意識去了那裡？是繼續存在於這個時空的毒蛾體內？還是憑空消失了？Ｇ風的意識又去了哪裡？處於此時此刻的她，還是那個已經連任了兩次Ｘ市市長的毒蛾本人嗎？

為甚麼沒有一早察覺到這一點？也許她因為一直保留死前的記憶，所以渾然不覺自己可能已經在不同的世界中跳躍，可能消滅或者同化了那個時空的毒蛾或Ｇ風而不自知，因而產生了自己仍然是同一個人的假象。

「要解釋這個情況的說法有不少，其中一項是多重宇宙的理論。」

眼前的肥西突然提出高深的名詞，但在毒蛾眼中的他怎麼看都只是個毫不出眾的青年，但也許真的是大隱隱於市？毒蛾小心地問道：

「……原來你是宇宙物理學家？」

肥西失笑地說：

「這其實在ＡＣＧ界早已是常識了吧？多重宇宙的理論層面來說，我們這種凡夫俗子當然不太可能說得清楚，但透過ＡＣＧ這種普世語言就不同了！我說，這方面比較值得推薦和容易消化的是《命運石之門》吧。」

毒蛾雖然不知道ＡＣＧ是代表甚麼，大概是與肥西常接觸的東西有關，不是遊戲就是漫畫之類的。

「從那甚麼…ＡＣＧ可以學得到理論？」

「那遊戲我早就推薦你玩了，可是你老說很忙，真是浪費了一代名作。」

肥西雙眼發光似的繼續解說：

「簡單來說吧，《命運石之門》運用了多重宇宙的理論，某種度上解決了時間旅行者改變過去所產生的矛盾。先假設我今天早餐吃了麥皮，然後你回到了昨天找到我，說明天會請我到Ｍ記吃早餐，那麼到底我會吃麥皮還是吃Ｍ記呢？」

面對肥西的刻意等候，毒蛾勉強回答說：

「是吃Ｍ記吧？因為吃麥皮的過去被覆蓋了。」

「……答對一半吧。確實吃Ｍ記的世界是存在的，但吃麥皮的世界也沒有消失，這個時間回溯及新的行動，產生了一個新的宇宙！」

「不對，如果你說的是正確的話，那麼每一個新的行動，都會產生一個新的宇宙？這怎麼可能？」

「為甚麼不可能？這不就是多重宇宙本身的含義嗎？」

毒蛾仔細思考肥西的話，再結合自己的親身體驗，實在不能完全否定他的話。至少她自己已經歷了三次相似而細節有所不同的世界。她大膽地追問說：

「如果真的有多重宇宙，死去的人……假設他叫A君，重生了，其實只是由死去的Ａ世界去到了另一個Ａ君還未死去的Ｂ世界？」

「大概就是如此。不過，剛才我也說了，要看看重生者是否有死前記憶。」

「那有甚麼分別？」

「分別可大了，如果沒有繼承死前記憶，Ａ君根本不知道自己是由Ａ世界來，而會默認自己是Ｂ世界的原住民，於是Ａ君不會運用Ａ世界的記憶來改變Ｂ世界的歷史。但是，Ａ君有死前記憶的話，他便有選擇改變Ｂ世界歷史的可能性，繼而創造出更多重的宇宙Ｃ、Ｄ、Ｅ……」

「…有這麼多數之不盡的宇宙，不會有超出容量的可能嗎？」

「…你提的真有趣，這我也沒想過……不過在相關的ＡＣＧ中通常有一種屬於世界本身的抑止力，是可以透過抹殺企圖大幅度竄改歷史的人，來防止過度的改寫。也許就是這種抑止力防止了多重宇宙的無窮擴張吧！」

如果肥西說的是正確，那麼那種屢次殺害Ｇ風的殺人方法和兇手雖然每次不同，但其實都是世界本身的抑止力在背後運作？如果真是這樣，毒蛾其實並不是在與反對派對抗、也不是與光球對抗，而是對世界本身作出對抗！

真的有戰勝死亡命運的可能嗎？毒蛾的心情一下子沉落了谷底。

1.4.3
毒蛾與肥西分別後，一個人在群眾中漫無目的地行走。她從對方身上打探了不少與重生有關的情報，雖然不一定與自己的遭遇有關，但表面上看來有一定的解釋能力。只是情報量太大，一下子難以消化過來。

『那種抑止力，在「命運石之門」裡叫做「世界線的收束」。』

毒蛾回想起肥西說過，如果已嘗試採取了不同的行動，但同一項結果仍然在不同的世界中重覆發生，那可能就是「世界線的收束」。在這個情況下，是「世界」已認定該結果為必定發生的事件，即使如何努力回避，該結果依然會用不同的方式出現，即收束至同一的結果。

事實上，肥西幾乎說中了毒蛾的現況。無論她如何回避，G風在今晚被殺的事件都會出現。

『破解收束的方法？當然有啊！』

毒蛾當時曾為這個答案燃起一線希望，可是肥西的答案卻人她更消沉。

『當然是偷看攻略啊！……等等，別踩人…』

被毒蛾接連踩腳的肥西連忙說：

『別忘了這是遊戲。設計者給主角有時間回溯能力的原因是甚麼？自然就是給他無數次犯錯然後重來的機會。好聽一點就是ＴＲＹ ＡＮＤ ＥＲＲＯＲ，難聽的就是用生命來硬解吧。』

也就是說要突破「收束」的方法就是從無數的死亡經歷中找出路。

『Ｇ風，你也太認真了吧？雖說是無數次的死亡，終究只是遊戲中的角色，玩家只是按鈕決定的人，也不是要你本人去死啊？』

肥西無意中說出了毒蛾的死穴，雖說她也不可能坦承。

獨行的毒蛾綜合了肥西的情報，知道Ｇ風之死很可能是「收束」。然而，在她原來的世界，Ｇ風是沒有死的……那時的他在做甚麼？

對了！他當時衝進了市政廳前地！

毒蛾回想自己在找肥西之前，已想到衝進市政廳前地也許是活路，只是肥西過於豐富的情報讓她幾乎忘了這想法。現在有了肥西的假說，先前的猜想變得比較可信了。衝進市政廳前地是一條曾經發生的歷史路線，肯定有相應的多重宇宙存在，只要按這路線前進也許就能避過「收束」！

找回一絲曙光的毒蛾很快就想到下一步。當務之急是要找回架妹等人，按歷史路線商討衝進市政廳的步署。

「Ｇ風，你確定要衝進去了嗎？」

專盟的永輝謹慎地問。

「反正這是早晚會發生的事，我們不號召，群眾遲早會按捺不住。」

毒蛾直接透露了自己經歷過的過去，當然對方並不知情。

「……我也是這樣覺得。與其由群眾無毫組織地衝，還是我們先做好步署更好吧。」

永輝很快便同意了毒蛾的判斷。傲康接著便說：

「很好，我這便將訊息傳出去！」

「等等！」

出聲制止的是架妹。

「我不是反對，但不用先通知ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ嗎？好歹他們都是佔據運動的提倡者。」

ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ，就是整場歷時七十多天的佔據運動的元兇。兩個學者一個牧師，這三個年紀與毒蛾相約的中年人，在佔據發生的一年多前便提倡以不法手段來逼迫市政府進行政制改革，要求普選市長。在原來的世界，這三人最終被法庭判處有罪入獄，對毒蛾的任途來說可說是一大助力。所以，這時又再聽到ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ的名號，令她的情緒有點複雜。

「他們提倡的佔據是在１０月１日，現時聚集的人群根本不是受他們號召而來，通知他們又有何意思呢？」

回答的是泥汶。

「沒有他們的啟蒙和起動，今天也許不會有包圍市政廳的群眾，通知他們也算是一種尊重……只是也有可能走漏風聲，這個風險可冒不來。」

永輝表示不贊成通知，而其餘三人亦點頭認同他的意見。

在毒蛾的記憶中的原有世界，ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ一直強調他們提倡的是和平佔據，並沒有策劃和鼓勵學生們衝進市政廳前地。她，以及政府高層一直不相信這種狡辯。她們認為當時的學生根本沒有這種強大的組織和動員能力，認定這是成年人策劃而由學生當馬前卒的精密行動。

衝進市政廳前地兩天以後，ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ宣佈提前發動佔據運動，之後人力和物資源源不絕地送進市政廳附近的佔據區，更證明這是有組織活動的想法。

然而此時此刻，集合了學潮和專盟核心的準備會議，並沒有人想要聯絡ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ，也沒有太多的準備。以一生從政的毒蛾的眼光來看，這次衝擊的前事準備用「粗疏」來形容也不能，根本是「亂來」，毫無目的性，亦沒有策略性。那場對Ｈ市影響深遠的佔據運動，竟然就是由這幾位未有深思熟慮的青年引起，這對毒蛾一直以來的信念無疑是一次不輕的打擊。

「…沒有異議的話就行動吧。」

毒蛾感情上雖然不能接受，但按歷史而行來避免死亡才是她如今的目標，所以不能阻撓衝擊的決定。

1.4.4

26/9 晚上約10時左右

聚集在市政廳前地外的群眾已有過千人，他們都被一道約2.5米高的圍欄阻隔在外。相對來說，守衛在市政廳前地的警力不過十多人，也許市政廳內也有一隊警員駐守，不過從外邊看不到。至於市政廳外圍各處，也各自有不少的警察和警車，保持大約20米的距離與示威者互相警戒，這些是短時間內可以增援市政廳內的警力。

不論是示威者還是警方，對於這次包圍活動還要持續多久都沒有甚麼概念。畢竟H市有歷史以來，從未發生市政廳被大規模包圍的狀況。一般的遊行示威，在到達終點後，帶頭者會行禮如儀地喊一些口號，把請願信交給政府官員，大家就會散去。然而，最近的市政府官員都不願意走出來接信，久而久之，示威者也好像缺少了甚麼散去的理由那樣留下來，引發了好幾次小規模的警方驅散行動。終於，這次的人數達到了不容易驅散的地步。

在市政廳的西邊有一隊在戒備的警察，為數約十人，他們守住通往海旁的道路，避免示威者從後包圍市政廳。在他們後方的不遠處又有兩三隊的警察處於休息的狀態。整件事態就是由這一邊開始展開。

「喂！那邊的警察先生！」

一群數人的青年往前走，嘗試跟西邊戒備中的警察搭話。不過，執勤中的警察並沒有回話。

「你們很辛苦了，站崗了那麼久，不需要休息一下嗎？」

青年們愈走愈近，只餘２米左右的距離。然而，警察們仍然沒有回話。

「為了這個不義、反覆無常、剝奪我們普選權利的政府做事，你們覺得值得嗎？」

警察們依然面無表情，也不正視青年們。不過，其中一位警察還是按捺不住說：

「你們這些廢青又走出來幹甚麼？剛剛才把我們臭罵了一次，突然自行離去，現在沒十分鐘又走過來，你們到底想怎樣？」

「我們想要真正自治、真正的普選，但政府不但不給，還要大搞倒退！你們知道自己在維護的是甚麼嗎？就是這個政府利用了你們，讓我們在這裡對峙！」

警察一時無言以對。這時，同行的另一青年稍為高聲地說：

「不用說那麼多，他們無非是為了高薪厚祿吧？就算知道政府不義，大抵也和自己無關，只要有車有樓不就行了嗎？想要叫醒這些港豬？別發夢了！」

別的青年也開始附和地叫著「港豬！港豬！」，讓前線的警員感到不知如何應對。而青年叫喊的聲音又反過來吸引了更多的人群，他們也自發性地大叫「港豬！」

警員們見勢色不對，開始把手中的圓盾和警棍提起來，作出架勢，希望與青年們拉開距離。然而青年人多勢眾，反覆叫著「港豬，讓路！」，慢慢地向前推進。

在前線警員後方休息中的幾隊警察見勢色不對，紛紛起來戴上裝備，想要支援單薄的前線。而身處市政廳前地內的十多名警員雖被圍欄阻隔，不能增援，但也很自然地被吸引過去西邊。

正當西邊開始混亂起來，吸引眾人的焦點時，市政廳前地正門的大閘卻被示威者趁機打開了少許，剛好夠兩人同時通過，附近的人即時想要衝進去。前地內只剩少數的警察，連忙堵塞那小小的缺口，然而對方人多勢眾，被衝進只是時間問題。

閘前缺口已經擠滿了人，附近其他的青年有默契地從大閘兩旁的圍欄攀越，跳進被圍封的前地。這時，一直在旁邊觀察，看見態勢已成的毒蛾拿起米高峰大叫：

「大家同我哋一齊～～進入市民廣場！」

人群的吼聲震天，衝進市民廣場的態勢已不可逆轉，就連守在大閘前的數名警員都不得不後退。

毒蛾第一次藉著Ｇ風的身體，按照歷史實行了衝進市民廣場的事件。在生前，她一直不明白９２６當晚Ｇ風他們為何能成功衝進前地。現在，她以第一身的角度體驗了，也不得不讚嘆這批年輕人的組織和實行力。

～約一小時前～

『我們人數雖多，但警方在各要道都有駐守，一旦有事也能迅速增援，即使有零星的人能突破2.5米高的圍欄，等候著的也只是圍欄內的拘捕而已。』

泥汶冷靜地指劃著市政廳不同方位的警察據點說。

『關鍵是要引開附近警察的注意，同時阻延增援到達的時間，讓有難以拘捕的人數衝進去吧。』

傲輝接著說。

『引開他們……我有一個主意！』

提議的是架妹，她接著說：

『我們衝到前線，跟他們對罵，然後其他人就趁機爬過圍欄。你知道，特別是Ｇ風實在太過有名，只要你一出場，必定能吸引警方的注意，我想這策略大概能爭取到時間。』

毒蛾認為架妹提出的方法有一定的道理，但仍略嫌粗疏。這時，永輝也發表了意見說：

『不行，Ｇ風的目標太大了，反而會打草驚蛇。』

架妹連忙追問，永輝答道：

『妳想想看，Ｇ風一旦靠近前線，不僅閘後的警察會大為警戒，就連附近駐守的警方也會打醒十二分精神。他們一直認定，Ｇ風就是個搞事的分子，有他在的地方必定有事發生。我想我們還未越過圍欄，東西兩翼的警察便殺到了。』

永輝合理的推斷讓架妹難以反駁，便沉默起來。他連忙安慰說：

『妳的提議本身很好，只是需要做一些調整。』

這時，毒蛾剛好伸了個懶腰，卻惹來泥汶的揶揄：

『怎麼？Ｇ風你想要回家大被過頭了？』

毒蛾自然不是刻意為之，不過先後經歷３次的死亡和重生，她承受的精神壓力實在不足為外人道，想要休息一下也是自然不過的。她不服氣的回道：

『是啊，不行嗎？可以的話，我立即睡在這裡也行！』

當泥汶正要反駁的時候，傲康制止了他，並說：

『等一下，你們所說的也許就是突破口…』

眾人望著他，期待著他說下去。

『正如Ｇ風的表現，我想在這裡的大多數人都已經很疲倦了……不僅是我們，他們也是！』

架妹沒等傲輝說完便急著道：

『即使很疲倦，他們也不會乖乖的退後吧！正如我們也不會！』

傲康用手勢示意她稍安無躁。

『我注意到，當我們這幾位核心接近市政廳大閘時，他們確實會較為緊張。所以第一點，我們要盡量離遠，好讓他們放鬆警戒。』

大家都點頭同意。

『你們再想一想，當你想要睡的時候，你最不希望發生的是甚麼？』

『被人吵醒吧。』

架妹答道。

『ＢＩＮＧＯ！在他們放鬆的時候，我們要不斷滋擾他們，得手後便後撤。等他們解除警戒想要休息的時候，又再次騷擾，增加他們的疲累。』

泥汶看出了他的用意，表示贊同說：

『讓他們的反應變慢，這是個好主意。』

傲康笑了一下，又說：

『這還不夠，我們要盡量在遠離大閘的地方製造事端，吸引警方的注意，這才能阻延他們的增援。』

『我贊成傲康的意見，大家怎樣看？』

永輝率先支持，包括毒蛾在內的其他人也相繼贊同，於是泥汶和傲輝便開始向需要參與行動的人傳達訊息。

毒蛾在整個討論中並沒有提出意見，畢竟她對衝進市政廳在心理上還是有所抗拒。既然眾人已能達成共識，她也樂得不必介入。

1.4.5

衝進廣場的已有數十人，而原先擋著兩旁增援的警察的防線也差不多擋不住了。按照歷史，G風也會在此刻衝進去，然後被捕。可是毒蛾此刻卻在猶豫，自己到底要不要衝進去。

衝的話，毫無疑問會被捕，也不知會遭到警方怎樣的對待。不衝的話，會不會像先前幾次一樣，因為「收束」而被殺？這結果誰也說不定。

「Ｇ風，你還在等甚麼？還不爬進去？」

身旁的泥汶在催促他。

「你剛剛號召了人們，如果你自己不去的話，人們會怎樣看？」

毒蛾自身萬分不願，但左右的群眾卻非常熱心地簇擁她，把她一直往圍欄那邊推過去。

「快一點，兩邊的防線快撐不住了！」

群眾一個又一個催促毒蛾快點爬過圍欄，幾乎要把她抬過去。她就這樣不明不白地進入了群眾運動的象徵地——市民廣場。

先進入廣場的群眾數十人，已在廣場旗桿附近聚集，拉起了數條橫額，表達要求重開市民廣場、普選市長的訴求。

毒蛾曾在電視上看過群眾衝進市民廣場的片段，當時只覺這批人實在是暴徒，只有破壞的本能而沒有理性的目標。她覺得即使能衝破警方的防線又如何？能對他們宣稱的目標——爭取普選——有任何的幫助嗎？沒有，一點也沒有。除了大大貶損了政府的威信以外，他們的行動根本毫無意義。她還記得在佔領運動開始的數天後，路福西市長曾經在非公開的場合這樣說：

『他們要佔的便給他佔吧，反正曠日持久之下，受影響的市民必定反彈。對我們更有利的是，他們要爭取的東西會被轉移焦點，變得無人關切。』

面對市長冷靜得過份的話，毒蛾當時曾反問：

『…但是，如果我們作為政府對解決此事毫無作為，日後就算事件平息，已經有不少的市民對政府失望，我們哪有威信再去推動任何政策啊？』

市長聽罷不禁笑了幾下說：

『不好意思，有時真係忍唔住笑……毒蛾，你的思慮是很正確的，真的是個有心人，找你加入問責團隊真是Ｈ市之福。但是現實點來看，難道你認為我們政府的威信有哪個時刻是來自於市民嗎？』

當時的毒蛾呆住了不發一言。她當然知道Ｈ市只是祖國之下的自治市，在重大的問題上必然會受影響。然而，市長如此徹底地否定Ｈ市市民的意見，反映出的是祖國的影響力早已控制市長的一言一行。

『毒蛾，我們都知道妳是能吏……不過，政治可不是能幹就行的，要考慮的是方方面面的意見，卻不是均等地考慮……算了吧，如果妳有朝一日會坐上市長之位便會明白的了。』

當時的毒蛾能聽得懂路福西的話，但要真正體驗到政治是「不均等地考慮」各方意見的藝術，果然是她真正擔任市長之後。要推動甚麼政策，就必然會令某些群體得益，而另一些群體損失。理想地看，兼聽所有群眾的意見是最好的，問題是政策沒有足夠的時間聆聽所有的聲音，也沒有充足的資源補償所有受損的群體。

就以毒蛾市長任內最大政績「人工島」來說，這項政策對地產發展商、建造業界等相關界別來說是塊肥肉，對居住環境差劣的基層市民來說是改善生活環境的希望，但對環保份子來說卻是十惡不赦的罪行。前兩者表面上是利益一致的支持方，後者是堅決的反對方。但發展商所希望的人工島是高級住宅和商業中心，基層市民希望的卻是公屋和社區設施，兩者表面一致其實卻互相排斥。要得到兩者的最大支持，必須在推銷人工島的階段時模糊化它的最終發展狀態，待人工島的發展米已成炊時，再想辦法對付或紓解反對的一方。當然，要欺騙的是發展商還是基層，那實在不是個難題。

人是由經驗構成思想性格和行為的動物，毒蛾長期以來接受的行政和從政訓練和經歷使她形成了「行政主導」的想法。只要政府認為是正確的決策，便應該貫徹執行，即使遇到反對，那也不過是過程中的雜音，只要假以時日，政策的良好效果出來了，便是對反對聲音的最好反駁。因此，她不會對反對的聲音有過多的聆聽。落區收集意見這類「親民」的活動，也只會在競選的時候會出現。

長期離地的毒蛾，在這一生中從未試過從示威者的角度來看示威的場面。在這一天，９２６，是她的第一次。

1.4.6

旗桿附近的群眾有意識地拉開橫額、揚起手大叫口號，呼應和挑動著圍欄外群眾的情緒。吶喊聲在廣場的四周紛飛，那種震撼直入心肺，比起萬多人的演唱會有過之而無不及。更重要的是，毒蛾在這裡竟然感受到一種從政幾十年來都沒有的一種連繫感。她感覺到身邊的群眾都是一體的，為著同一目標而努力著，參加一場莊嚴的祭典……哪怕這場祭典的犧牲品就是群眾自身。

「明知不可為……而為之。」，毒蛾心中浮現了這一句話。這衝擊肯定是不理性的，因為它的目標永不可達，但群眾還是義無反顧地前行，是為了甚麼？從前毒蛾會認為以青少年為主的群眾是受極少數別有用心的人士，例如ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ的蠱惑，這也是政府中人的主流意見。但是，從先前永輝他們之間的討論，以及現場的氛圍看來，哪有充滿政治考慮的成人插手的餘地？

是政治成熟的人，不管是親政府還是反政府，他們的行動都是充滿計算和留有餘地的，為的就是希望有與對手討價還價的空間。但是眼前這一批青少年，明顯毫無計算地為自己所相信的理想——普選市長——付出，即使他們知道機會渺茫。

在這時，警方的增援已趕到，圍欄和大閘的缺口已被填上，外面的人已不能進入廣場之內。而留在廣場內旗桿附近的數十人便組成了圓環形的人鏈，與廣場內不斷增加的警方對峙。

「放人！放人！」

被阻隔在廣場外的群眾開始高呼，警方當然不會對這聲干擾作出任何反應，繼續擋著這些群眾的推進。而廣場內的警察也加緊收窄對旗桿下的包圍，並用擴音器發言說：

「聚集在旗桿下的人士請注意，你們已涉嫌干犯非法進入、非法集會等罪名，我們將會進行拘捕，請各位人士合作。」

在警方的宣佈過後，旗桿下的群眾便高呼：

「退後！退後！」

「爭取普選！爭取普選！」

而廣場外的群眾則齊聲高呼：

「放人！放人！」

面對浩瀚的聲勢，意圖執行拘捕的警方也慢了下來。發言人再度宣佈：

「請示威者冷靜，不要意圖衝擊警方防線，阻礙警方執行職務，否則警方可能使用適當武力……」

警方的發言刺激了示威者，大聲回應說：

「警察請冷靜！不要傷害市民！」

在場上千名的市民一同吶喊，只得近百人的警察被嚇得一時不敢亂動，雙方暫時僵持著。

「喂，Ｇ風，現在怎麼辦？」

身邊與他一同進入廣場的永輝問道。

說實在的，被半推半就帶進來的毒蛾又怎會知道該怎麼辦？如果按歷史來說，Ｇ風應該是在進入廣場的一刻就被拘捕和帶走的。警方當時可能打算擒賊先擒王，誰不知反而惹怒了群眾，變成更多人的聚集。現在由於毒蛾自己不太情願的行動，令自己身旁有太多人簇擁著，令警方不能直接拘捕她，反而改變了原有的歷史。

「這裡就是終點了，我們已經進退不得，坐下來等候拘捕吧，就如ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ所提倡的公民抗命一樣。」

ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ組織的佔據行動一直主張示威者在面對警方的執法時採取不反抗的態度，與專盟和學潮並不一致，所以像今天那樣衝進市民廣場的行動對他們來說是不可思議的。現在毒蛾就是把他們的主張來活學活用。

永輝明白現在的環境，廣場內的示威者手無寸鐵，被警方包圍著難以有下一步的行動，也只有靜觀其變了。

隨著時間慢慢過去，警方的增援愈來愈多，廣場內外的示威者已經難以看到對面的戰友狀況。而廣場內的群眾人鏈亦被逐一解開，抬走。只剩下位於核心的十多人，包括毒蛾和永輝。

眼看警方的拘捕快要來到，毒蛾突然向永輝提問：

「…你說我們有可能跟政府高層對話嗎？」

毒蛾突然這樣問道。

「…我們先前罷課也好，示威也罷，已經邀請政府對話很多次了，他們都是毫無反應。怎麼突然提這個？」

「沒甚麼，我只是在想……如果他們有在看直播的話，見到這個廣場被佔據畫面，會不會有想對話的動機呢？」

毒蛾有一半是在自嘲。她作為副市長的時候當然有在直播在看過這一幕，也曾感到痛心，但在市長的勸說下很快就回歸到政府的一貫立場，以威信為先，放棄了溝通之路。

「大概…不會有吧…」

聽到永輝的回答，毒蛾又問：

「那麼衝進來是為了甚麼呢？為了Ｈ市？為了向示威者交待？還是為了一口氣？」

「…為了香港‥‥是肯定的，正確的答案，只是我也沒有幻想過這行動能令政府回心轉意。」

「既然肯定不會成功，那就是為了一口氣，只是想要反抗政府吧。」

「……不能否定心裡會有怨恨吧，恨這個死不認錯，愈錯愈做的反民主政府。但是這不是最重要的…」

在警方不斷逮捕示威者的嘈雜背景音效之下，毒蛾耐心地等待著永輝的回答。

「最重要的是為了給自己……給日後長大了、成熟了、向現實低頭了的自己一個無悔的決定啊。」

就在此時，永輝與毒蛾之間的人鏈被警方強行解開了，兩人各自被３名警察拘捕後抬走。

時間是９月２７日凌晨３時０７分，毒蛾安然渡過了重生後的第一天。

2.1.1

在不到三十方呎的空間內，只一張石床和踎廁，這就是毒蛾現在身處的地方。

剛剛手忙腳亂地嘗試了人生第一次的站立小便——一如所料地弄濕了褲子，換褲的頂求也理所當然地被拒——，她現在躺在冰涼刺骨的石床上思考前路。

『我沒有死……順利渡過了９２６…』

在經歷過多次死亡以後發現了一線生機，那種一直繃緊的神經一下子釋放帶來的放鬆感，此刻仍然令她沉醉，令她可以暫時忘記自己被囚禁的境況。

『按照歷史行事的策略看來是成功的，可是之後應該怎樣做呢？那些警察對我的要求完全不聞不問，這樣還算是人民的公僕嗎！』

在被逮捕並送往警署的期間，毒蛾都是被蒙頭的，而且多次被人撞擊和拳打。當她大呼投訴時，對方卻回話說是警車震動導致撞到，然後再多撞幾次。她這才明白這幫人是故意為之，自己即使事後投訴，由於被蒙著頭，根本不能辨認出施襲者。

本以為自己乖乖合作的話，對方也不會太過份。然後，回到警署後她受到的對待並沒有任何好轉，在經過一輪輪沒有結果的盤問後，她被掉進現在身處的臭格。

幾小時前，剛抵達警局的時候，數名警察把上了手扣的她帶進房間進行偵查，在她面前一名年約四十多歲的男子外型黑黑實實，兇神惡煞，要是在街上遇到了，大概只會認為他是黑道。那人隔著枱面站在她的面前，右手把枱上的大光燈正面照著她，粗聲粗氣地盤問她的個人資料、做過甚麼、行動計劃和動機等。

毒蛾雖然不想與警察對抗，卻對他的態度有所不滿，於是要求先聯絡律師才會回答問題。豈料那人卻拍枱暴怒說：

『黃先生！你是不是搞錯了？要不是你整天在搞事，我們就不需要日夜加班！Ｘ你老母！你知不知這幾個星期我們幾Ｘ辛苦呀？就是你們這班廢青四處搞事，令我們日日夜夜被罵，我可以跟誰投訴？現在可好了，你被捕帶回來了，不想想自己是甚麼處境，還跟我說要見律師？我跟你慢慢玩呀！』

毒蛾並非不理解眼前警察的憤怒，事實上她也十分認同警方在佔據運動期間承受了很多不必要的壓力，只是她認為無論有甚麼道理，作為公僕也應該心平氣和地向市民解釋，這才是專業。毒蛾想要慢慢緩和氣氛，於是說：

『警察先生，你先冷靜一下……』

話音未落，那男警便想要衝過來，大吼道：

『我好冷靜呀！』

幸被旁人拉住，但已把毒蛾嚇得連椅倒後跌在地上。

那暴怒的男警被拉往一邊，換了另一名較平靜和年青的男警，他先安撫說那人是因為有同袍被示威者攻擊才會較衝動，然後又說如果能好好合作的話便能快一點獲釋。

兩名警察明顯是一剛一柔，想要讓毒蛾交待事件，她又怎會看不出來。然而，她即使想交待又該說甚麼呢？難道說自己原本是Ｈ市的下任市長，因為意外死亡而回到過去，而且換了身份成為Ｇ風嗎？這種說辭不是被當作是瘋子，便是被以為在玩弄警方，恐怕會招致毒打了。

『我沒有甚麼好說的，我要先打電話。』

毒蛾的判斷是即使完整供出了９２６的策劃，警方也不可能大大方方的讓她回去。更甚的是，即使成功獲釋，也難保警局外有沒有想暗殺她的人在。雖然自己平安渡過了一天，但這不意味已成功回避了「收束」。與其在沒有保護的情況下外出，不如在有設防的警局內嘗試打探情報。

年青男警聽了後，往門口方向望了望，然後問道：

『基本上你沒有打電話的權利，但我姑且一問，你想要打給誰？』

毒蛾偷看了門口那邊一下，不是剛才那個暴怒男警，站著的反而是一個中年大嬸般的女警。她留著一頭隨處可見的主婦型鬈髮，身型也是中等偏小，臉上並無塗脂沫粉，歲月的痕跡清晰可見。如果她不是身處警局的盤問室內，毒蛾也不相信她是警察。然而，眼前的年青男警卻要向她請示才發問，可見她或許是這個室內的負責人。

毒蛾盤算了一會，猶豫著應否一搏，最終她脫口說了：

『我要找的是……毒蛾，Ｈ市的副市長。』

2.1.2

身為學潮的實質領袖，Ｇ風提出要見Ｈ市的副市長毒蛾，顯然不是一介前線警察能夠答覆的要求。一般來說，都會被認為是玩弄警方而被無視，然而中年女警在稍微震驚後竟回道：

『你憑甚麼認為副市長會見你？』

本來有著Ｇ風外表的毒蛾自知求見這個時代的副市長毒蛾並不太可能成功，然而不試白不試，反正求見律師也被拒絕了。如今女警顯然對自己的話產生了興趣，她便故弄玄虛續道：

『既然我被政府視為反對者的中堅，自然會有些有價值的情報吧。』

『那是關於甚麼的？』

毒蛾望向左右，然後攤出雙手捻出無可奉告的樣子。中年女警見狀，考慮了一下便把房間內的警員都打發離開了。

毒蛾對中年女警的行動有點意外，原本她只是覺得一試無妨，但一介前線警員會為了查案而屏退左右，這也是太出格了吧。她不得不對對方提高了戒心。

『Ｇ風，你可以說了。如果是有用的情報，按程序我們必定上報。』

『首先，妳該告訴我妳的身份，否則我怎能信任妳呢？』

『呵…這樣啊，我是高級督察北風，如你所見是指揮剛才那批警員的上級。』

中年女警果然不只是前線，然而高級督察也不是甚麼高層，毒蛾判斷就憑她的層級不太可能直達副市長。

『妳說上報，是給誰呢？我的要求是直接聯絡副市長。』

『Ｇ風，這裡是政府，不是街頭，也不是你的學校。難道你認為就憑三言兩語便能與副市長見面嗎？你說的如有價值，我的上級就會匯報給更高層，最後就有可能見到她。』

『是嗎？看妳特意屏退左右，還以為妳有甚麼特別的渠道，那我就沒有甚麼可說的了。』

看到毒蛾沒有繼續談下去的意願，北風顯得有些焦急，便說：

『…我並不是沒有辦法，但你至少要說那是關於甚麼的情報？是下一步的示威行動？是外國勢力的參與？還是政府內部的黑材料？必須有基本的資料才能向上聯絡吧！』

雖然把北風迫急了令毒蛾有些滿足感，但她的反應還是有點異常。一般的警察或許對示威行動的計劃有興趣，但由她的口中說出外國勢力甚至政府黑材料這些政治化的議題，對於以維持社會治安的警察來說還是太超過了吧？這位北風實在不太尋常。

『…無可奉告，如果妳能聯絡得到毒蛾才找我吧。』

『治安處處長禿鷹怎樣？不行的話司法部部長郭猿也行……』

毒蛾要找現今的副市長毒蛾當然不是為了透露甚麼示威計劃，而是為了搞清她到底是甚麼人。所以，無論是禿鷹、郭猿還是路福西都是不她的目標，於是她搖頭拒絕北風的建議。

『為甚麼非要副市長不可？難道真的是關於政府中人的黑材料？』

毒蛾堅拒透露情報反而被北風懷疑她的動機，再這樣下去的事態不知會怎樣發展，她於是匆匆止住話題說：

『也不是甚麼大的事，只是心血來潮想要跟「普改三人組」的領頭人見面罷了。如果妳不願傳話，那就算了吧。』

本來這場佔據運動就是因為Ｈ市的普選方法諮詢激化出來的，其中代表市政府的就是包括了副市長毒蛾、司法部部長郭猿以及選舉事務部部長痰罐的所謂「普改三人組」。按道理，示威者要見身為三人組之首的毒蛾都算是理所當然的事。當然，北風是否相信她的說辭便不由她控制了。

『……我就姑且一試吧。』

北風拋下這句話，便打開了盤問室的大門，著手下把毒蛾帶到臭格拘禁。而那兩名男警把她帶到臭格前，粗暴地把她推進去。

現在的毒蛾實在不知如何是好，嘗試聯絡現世的副市長毒蛾的策略未知是否成功，又與外界隔絕，難以收集情報，令她不禁懷疑自己按照歷史衝進市政廳前地的決定是否正確。

由石屎做的石床再加上強勁的冷氣令她輾轉反側。她曾要求毛毯和調高溫度，可是負責的警察例行的回應後並沒有執行。而對於飯餐的要求，警察也多番拖延，其中一名警員更拋下一句：

『要吃飯的話便不要上街，你以為示威是玩遊戲？好好受教訓吧！』

毒蛾的要求當然沒有被理會，她也自知再投訴也沒用，只能繼續等待下去。

按照歷史，Ｇ風被扣留接近兩天後被法庭批出人身保護令而獲釋，繼而繼續投身佔據運動，故此她只要能撐過這兩天便應該沒事。不過，她剛才嘗試透過警方聯絡現世的副市長，想來不知會否改變歷史，回想起來也許太輕率了。

假使能見到現世的毒蛾，首先要搞清楚她的內在是誰。為了搞清楚不同的世界，有必要先做好定義。如果毒蛾作為市長的世界叫做Ａ，那麼她就叫毒蛾Ａ。同理，處於佔據運動的現世就叫做世界Ｂ，這裡的副市長毒蛾就叫毒蛾Ｂ。由於毒蛾Ａ（自己）現正寄宿於Ｇ風的體內，那麼真正的Ｇ風Ｂ又去了哪裡呢？

假設一，現在毒蛾Ｂ體內寄宿著Ｇ風Ｂ，向來反政府的他會利用副市長的身份做甚麼呢？他會想盡辦法與示威者溝通，以最大限度來滿足他們的訴求嗎？

假設二，現在毒蛾Ｂ體內的仍然是毒蛾Ｂ的靈魂。這樣的毒蛾Ｂ，就算能聯絡得上，她會相信毒蛾Ａ（自己）的經歷嗎？這似乎比假設一更難辦。

至於毒蛾Ｂ或Ｇ風Ｂ的靈魂會否去到未來，這已經不是現在煩惱纏身的毒蛾Ａ需要擔心的事了。

想得深入的毒蛾不知過了多久，卻被臭格外的鐵閘聲打擾了。

「喂！吃飯了！」

來者是剛才那名暴怒的男警，他把飯盒隨便放在地上。毒蛾見狀便起來拾起它，打開見到的是一盒充滿倒汗水的揚州炒飯。飯盒是涼的，也許被放置了很久，令她皺起了眉頭。

「不是肚餓嗎？好好吃吧，下一餐不知道是何時了。」

「現在還是２７號嗎？是幾點了？」

「問時間啊？想等４８小時後放人嗎？真不巧，我的手錶壞了，幫不了你。」

說罷那男警自顧自的笑了起來。毒蛾沒心思跟這貨色糾纏，便把眼前毫不吸引的飯盒用來飽肚。

果然很難吃。

但沒有選擇下，她還是把飯盒清空了。

被食物填滿了的腹部帶來了一種滿足感，畢竟這算是重生後的第一餐，能吃飽的話腦筋也會更清晰吧。

在空無一物的臭格，能引起的只有厭惡感，但沒有辦法，只能等待時間的慢慢流逝。毒蛾沒有辦法主動做些甚麼，警察也對她的要求愛理不理。

想著想著，腹部突然傳來痛感，沒想到吃了飯才不久，竟然會有便意。想到要在這臭格內大便，臭上加臭，還要不能離開，毒蛾實在萬分不願意。

然而強忍著的她愈覺不妥，那種腹痛愈加劇烈，甚至開始蔓延全身。她實在受不了，開始拍打鐵閘求救。拍打了許久，剛才的男警才施施然出現，對她面露不滿的說：

「幹甚麼？老子我已為你加班了許多小時，你信不信我教訓你啊？」

「不，我腹痛得十分厲害，我要求送院…」

「哈！有哪個犯不是說自己有病或受傷，想要逃離臭格呢？你說我信不信？」

然而毒蛾雙手掩著肚子，面容扭曲，實在不像裝出來。

「喂，你怎麼了？」

這種痛楚實在不尋常，毒蛾憑僅有意識去想，到底問題出在哪裡。在被警方逮捕以後經過盤問，然後就是到臭格囚禁，吃飯……

是中毒！最大嫌疑就是那盒飯！問題是，身為反政府中堅的Ｇ風如果因中毒而死在警局，那可是遠超之前幾次死於街頭意外的國際性大問題，是誰下的手？

她突然想起說：

「我要見北風高級督察，有事要問她。」

那男警呆了一呆，反問道：

「…北風是誰？」

「先前盤問室內的中年女警！」

「她是北風？不，那人是總警司啊！」

毒蛾被男警的回覆震撼了，那女警隱瞞了自己的真名和職級，不管動機如何，那都不是一般查案的手法，那人必定有不可告人的秘密……自己還跟她說了想要聯絡副市長的事……難道就是她下毒……

在她想著的時候，毒性已蔓延全身，毒蛾的身體不斷抽搐，口吐白沫，把閘外的男警嚇得立即打開閘門，扶著她大叫：

「喂，你怎麼了？撐著。」他轉向閘外大叫：「來人，快聯絡醫院！」

太遲了，毒蛾的意識已經模糊，身邊的聲響都變成雜音……逐漸消失。

……

…………

………………

2.2.1

意識在茫然不知的地方飄浮，沒有任何肉身的五感，也當然沒有時間的概念。那意識不知道自己是誰，也不知道身處何方，更不會有存在目的這類想法。

………………

…………

……

最初感覺到的是麻痺，來自四方八面的不適感。

不適感帶來的刺激雖然不好受，但卻讓他與四周有了聯繫，知道了自己以外的存在。

麻痺的感覺漸漸消退，取而代之的是另一種更強烈的感覺——疼痛。那痛感動脈動一樣，有起有伏，從中央擴散至四周。

痛感之後到來的是觸感，他開始感到自己的本體，不再是虛無縹緲的意識，也能感受到四周的冷暖。突然間，來自他中央的某個位置傳來劇烈的痛楚，那明顯與先前的痛感不同，是來自外來的衝擊而不是內發的，然而他仍未能理解到發生了甚麼事。

「……威啦！」

「……玩警察？玩呀啦！」

「扮死？先前還很生猛啊！」

「別打太明顯的部位，會留證據的。」

隨著聽到的聲音由模糊變為清晰，一波波的痛感繼續由外部傳來。顯然，自己正受到外來力量的襲擊，每一下的攻擊都令他的意識更為敏銳，竟因此漸漸取回全身的感覺。他實在忍不住，沖口而出說：

「別再打了，很痛啊！」

攻擊果然真的停了下來，隨之有人回應道：

「哈，不扮死了嗎？你這毛也沒出齊的傢伙，是叫甚麼……朱峰吧？」

他聽到熟悉的名字，未及回應時另一人已修正說：

「不，他是Ｇ風，學潮的發言人。」

Ｇ風，這名字令他……不，是「她」記起了一切。她絕不是Ｇ風，而是Ｘ市的市長毒蛾。不過她因難以解釋的原因死去，然後被神秘的光球重生，靈魂回到了過去寄宿在Ｇ風的身上。

這次蘇醒也是一次重生，她記起了自己在臭格中被毒殺一事，那確實不是甚麼好的經驗。連這一次，她已經在這世界死了四次。不過，這次看來有點不一樣。

她努力的掙開雙眼，卻甚麼也看不到，看來是被戴上了頭套，而自己似乎是被人枱起了手腳來移動。這跟先前三次的重生地點不一樣。

稍微冷靜下來的毒蛾想到，這可能是剛在市政廳前地被捕後的時間，畢竟除了那個時候，她沒有被戴上頭套的經歷。然而想深一層，連時間回溯和重生都有可能出現的世界，誰又說得準這個時空一定是毒蛾曾經歷過的呢？帶著不安的她只能等候被脫下頭套後才能好好確認。

她感到自己被帶上了車子，經過一段時間的車程，按指示步行下車，再被帶領進入了室內的地方。在轉了好幾次彎以後，被指示坐下。然後就只聽到身邊不斷有人在來回走動和交談的聲音，內容大致不出關於在市政廳前地的衝擊和拘捕行動。她從中得知，不少的示威者仍然在前地的大閘外聲援著。

如果自己估計沒錯，現在應該是身處於警局之內，正等候個別的盤問。

在被盤問前，她得好好利用僅餘的時間想一想策略。畢竟這一次重生的時間點並非如先前一樣，這種變化會產生甚麼影響也有待考察。特別是下毒的嫌疑者也在盤問室內，如無準備恐怕會重蹈覆轍。

已知的是自己是中毒而死，被下毒的應該是那盒揚州炒飯。當然，毒蛾並非沒有想過其他的毒源，但她都一一否定了。比如說自己會不會在未蘇醒前已中毒呢？那並非不可能，特別是自己被運送者屢次攻擊，當中夾雜下毒的毒針也是可能的。不過如果這可能成真的話，自己根本沒有辦法逆轉。若然自己再因中毒而死，然後重生又再回到已中毒的狀態，那就只會是同一個不斷死亡的循環罷了。雖然沒有足夠的證據，但光球曾說給她挑戰命運的機會，得救機會為零的重生在邏輯上是不應該出現的……如果光球是可信的話。

自己會否是在盤問室或臭格內中毒呢？盤問室的機會看來不大，畢竟那裡的人數太多，除非室內每個警員都是串聯下毒，否則很難避開不知情者的耳目來下毒。使用甚麼方法來下毒也十分重要，在盤問室的環境既沒有進食，也沒有身體接觸，能下毒的方法就只有氣體了。但警察也沒有戴防毒面罩，而氣體毒氣通常發揮較快，也不太可能到了臭格一段時間才發作。

臭格的設計是開放式的，毒氣會擴散實在不太合適，所以最大可能性的還是食物。

在毒蛾思索著的時候，察覺到有人走過來，一手拿掉她的頭套，是她這次重生後第一次看到外界的情況。這第一眼看到的人，竟就是毒殺她的嫌疑犯——北風。

2.2.2

殺害自己的嫌疑人近在眼前，毒蛾內心的即時感受不是憤怒，反而戰慄不已。雖說自己已經在這世界死了四次之多，但重遇殺害自己的人的經驗卻一次也未有過。她深知自己在警局內毫無反擊的能力，物理上的反擊固然不可能，就算是道理上的對抗也絕對會被權力和暴力所無視，這在上一次的經驗已經被徹底證明。被禁閉在以權和暴話事的空間，只能被任意擺佈，戰慄就是身體的必然反應。

北風……不，那只是假名。那中年女警只瞧了毒蛾一眼便回頭著手下帶她到盤問室，自己繼續處理餘下的被捕者。

毒蛾敏銳地注意到這一點。北風……姑且繼續這樣稱呼，她在此刻似乎未對自己產生很大的興趣，要不然絕不會這樣就離去了。要使一名總警司在警局內毒殺僅僅是非法集結的嫌犯，絕不會是臨時起意吧？但對方此刻的反應卻不像有這種心思。

只因自己是第二次經歷才會有這種想法，現在發生的一切還是按著先前的過程，就連動作、說話的時機和語氣也沒有改變。可以認為北風在此時仍未動殺機的可能性應該比較高。

毒蛾順著警察的引領進入盤問室——就是上次的那一個——被安排坐下。警員就像精準的重播一般，重覆問著她已知的問題，直至北風打開門進來，以監察者的角色站了在門旁。

她這才記起上一次北風也是中途才加入的，只是那時候自己的心思並不在此。可是這一次毒蛾有了經驗，可不能再犯同樣的錯。

北風是何時動殺機的呢？自己與她交談的次數最多，甚至曾單獨面談，如果真的是她下手，契機必然是與對談內容有關。她記得對方本來一直安於監察手下盤問，為何突然與自己搭上話來著？

對了，是毒蛾首先向男警提出要聯絡現世的毒蛾（毒蛾Ｂ），這才讓北風首次開口，接著更答應了屏退左右的要求，在一輪拉鋸之後她姑且答應了向上級反映自己要求。當然，在未等到結果前，毒蛾已被毒殺了。

這個被動和主動的突變顯然與談話的內容有關，也就是說北風對她的興趣是建基於她想與毒蛾Ｂ聯繫這一點上。

『北風她……甚至主動查問我是否有政府高層的黑材料。她在害怕甚麼？即使不是高級督察而是總警司層級，這種屬於政治層面的東西應該主動觸碰嗎？』

沿著這線索追尋下去，毒蛾開始想到更黑暗的層面。假如北風只是傳話人和執行者，下令的是更高層次的話，那就說得通了。

『是治安處處長禿鷹？雖說他直接管理警察，但……郭猿和痰罐沒可能干預警隊……難道是路福西？他的話…』

表面上禿鷹的嫌疑較大，畢竟他有能力調動治安處的一切力量，絕對有能力要警局內任何一人消失，但毒蛾想不到這樣做能為他帶來甚麼好處，大得能抵消Ｇ風這名人死在警局對治安處帶來的毀滅性影響。路福西向來奉行強硬對付示威者的說法，但毒蛾在世界Ａ擔任他的副手多年，深知其志大才疏的性格，他不可能有這樣的執行力，大概也不可能說服禿鷹願意承擔惡名而進行毒殺。

『如果隱瞞死因，不是能夠避免國際醜聞嗎？』

按她先前的推論，禿鷹和路福西不會毒殺是基於難以承擔責任，但如果能隱瞞死因的話不就行了嗎？不過她很快便否定了這一方向。

『不，在法醫方面，這時的Ｈ市尚未與祖國接軌吧……』

她對於自己對法醫專業操守抱持的信心產生了莫名的感慨。

雖然還有很多需要深思的地方，但她的處境卻不容許如此。暴怒男警指枱大吼說：

「臭小子！你玩警察啊？除了名字以外甚麼也不說，你以為這樣就能捱過去嗎？」

那吼聲強得她幾乎感到心臟都要跳出來，對方的口水更噴到她的面上，讓雙手仍被扣著的她只得勉強以手臂抹擦，然而這一舉動又惹來對方的不滿。

「Ｘ你老母！抹甚麼？我把你噴得整塊面都是口水呀！」

毒蛾調整了心思回到眼前的狀況。雖然北風的嫌疑最大，但也不能排除其他人，例如眼前的暴怒男警和年輕男警，畢竟對方也認為自己曾作出挑釁。但再怎麼說，也不至於要以毒殺作報復的程度。總之安全為上，毒蛾這回決定行使緘默，除必要的問題一概不回答。

暴怒男警真的過來與她幾乎面碰面地罵著：

「你玩啊，不要緊，但要我陪著你玩通宵，看看我們的夥計被你們搞得雞犬不寧，你想要這麼就算了？」

面對這種指責，有過經驗的毒蛾心裡想著的卻是自己無論是答還是不答，得到的待遇不也是沒有變嗎？

暴怒男警被年青男警拉開了，然後後者用較柔和的語氣希望她回答問題，但毒蛾仍然堅守緘默，那男警也只得搖頭望著門旁的北風。北風頓了頓，走過來說：

「Ｇ風，你繼續不合作的話我們也不能釋放你。難道你就沒有擔心外面的戰友，沒有想聯繫的人嗎？」

毒蛾注意到自己即使沒有提及聯繫任何人，北風依然把話題帶到同樣的地方，是巧合還是對方早有此心思套話？她此刻還未有足夠的資訊決定。

「妳放心好了，我要不要找誰，待還我自由時我自會決定。畢竟我對Ｈ市的警察會依法行事是充滿信心的。」

她的話在提醒在場的警察，自己即使在被扣查的期間還是有合法權益。

「既然如此……」

北風轉向年青警員說：

「你們便依法地把他扣留在拘留室吧。」

說罷年青警員和暴怒警員便在北風的目送下把毒蛾帶離盤問室，而毒蛾則在忐忑不安的心情下步向那個自己曾被毒殺的場所。

2.2.3

「喂！起來了！」

一道男性的聲音傳入了半睡未醒的毒蛾耳中。

「有人來保釋了，還不起來？」

那男的看毒蛾沒有起來便說。

保釋意味毒蛾可以離開警署重獲自由，這消息讓她的精神為之一振，立即爬下石床，只見一名便衣男警證在閘外，卻不是早前盤問她的警員。

大概是換班了吧，被關在臭格沒有時間概念的她問道：

「現在是甚麼時間啊？」

男警望一下手錶說：

「晚上八時半吧。」

她心想這不是被關了幾乎一天了嗎？然而看到她奇怪的表情，男警續道：

「你以為還是２７號？」

男警的說話讓她有些意外。自從由盤問室被帶過來，她在臭格內一直等待，可是沒有一個人來探望過。她原先以為北風會有甚麼行動，故此一刻也沒有放鬆。但是隨著時間流逝卻甚麼也沒有發生，於是一直繃緊精神的她終於睡著了。

直至她餓得醒過來後，身邊仍是沒有一個人，只是有一個飯盒放在大閘旁邊。有毒的飯盒是上一次死亡的最大嫌疑，可能的話當然不碰為妙。毒蛾在肉身死亡的可能和肉身進食的本能之間掙扎了好一段時間，最終忍不住打開了它。

不是揚州炒飯，是星州炒米。

歷史改變了，暴怒男警沒有過來臭格與自己說話，飯盒的食物也不同了，那是否等於這次不會被下毒呢？這個卻誰也說不準。

臭格沒有窗戶也沒有時鐘，她不知道自己睡了多久。飯盒蓋上充滿小點的倒汗水，證明它應該擺放了好一段時間，連本應乾身的炒米也變軟了。

要吃？還是不要吃？

她用手小試了一口，微辣而平面的咖哩味在口腔中擴散開來，然後沿著食道通往身體的深處，那小小的一口竟開啟了一發不可收拾的開關。說實在的，那實在不是美味，僅是能果腹的粗糧而已，然而一旦嘗試，她已沒有不吃的選項。

她從來沒有對食物產生如此的執著，也從未想像過有食物果腹是那麼的幸福，那個普通水準以下的星州炒米在不到五分鐘內就被吃完。沒有管它是否有毒，滿足了食慾的她很快就回到了夢鄉，直至被帶來保釋消息的男警叫醒。

男警示意她快點出來，她便照著辦。畢竟能夠保釋離開的話，那就等於迴避了在警局內被毒殺的收束。

『當年的G風大概也是被關了兩天左右吧？這就回歸歷史了……』

男警把她帶到辦公室，桌旁站著一位身穿襯衣西褲的中年男性，她並不認識，大概是來保釋她的律師吧。

那中年男性向她介紹自己律師的身份，然後便跟男警相談著保釋的程序。毒蛾則乘著這一刻的清靜，好好思考至今所發生的事。

自己免於毒殺的理由是甚麼？可以想像得到，這次與上次的主要分別是自己並沒有向北風透露想要聯絡副市長，這等於間接證明了自己先前的設想———北風與毒殺有關。問題是動機呢？

正如自己的假設，北風的層級不可能獨斷獨行，背後必然有高層的力量操控。假使自己以為逃離了警局就等於安全，那肯定是大錯等錯。然而自己在此時沒有足夠的情報可以推斷出是哪一股勢力想要置Ｇ風於死地。

正當她的思考陷入死胡同時，律師叫醒了她：

「Ｇ風，有義務律師團替你成功申請了緊急的人身保護令，所以你現在可以跟我離開了。」

毒蛾追問他現時外間的局勢如何，只有掌握情報，她才能決定下一步。

「也對，你被關了幾乎兩天大概不知道，如今外面早已天翻地覆了…」

律師與她一邊走，一邊講解了這兩天的事態發展。由Ｇ風等人在市民廣場被捕，引發大量市民到場聲援，警察屢次嘗試清場，又反過來吸引了更多的市民到場，要求無條件釋放Ｇ風等人。直至２８號的清晨，ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ宣佈佔據運動正式開始又成了另一個關鍵點。警方在當天的中午起發射數目眾多的催淚彈，驅趕在市民廣場周邊聚集的人群，再一次刺激了更多的市民為了保護示威者而出動。與此同時，法庭宣佈批出人身保護令，Ｇ風等人才獲得釋放。

毒蛾聽著，這大致與她認識的歷史是一致的。

「現在你有甚麼打算？先回家休息一下？還是先跟示威者會合？」

律師親切地問她的去向，而這位為她保釋的人士建議她先休息一下較好。

畢竟被關在臭格幾乎兩天，毒蛾此刻確實極需休息，然而她在想了一會後拒絕了律師的好意。

「必須先讓大家知道我還安好。」

律師無奈地一笑，看似早料到她的抉擇，便提議與她一道同行前往市民廣場外的集會地點。

毒蛾此舉當然不是出於關心戰友之意，而是擔心自己不露面的話會激發示威者的反政府情緒，讓場面變得一發不可收拾。在當下，自己尚未搞清意圖殺害Ｇ風的是哪一股勢力？是親政府的？反政府的？是來自祖國的？還是外國勢力？甚至是多於一個勢力？如果事態愈趨惡化，自己被殺的可能性亦會大大增加。因此，前往面見示威者既可掌握情報，也有利穩定事態。

Ｇ風被帶往接近市民廣場外，由示威者構築起的臨時講台附近，這也是佔據運動的領袖們的集中地。能夠目測認識的包括ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ、學潮的架妹、泥汶、專盟的永輝和傲康。看來同樣被捕的永輝比自己更早一步被釋放了。

同屬學潮的架妹看見她，一早就高興得跑過來相聚，而其餘的人也陸續過來問候，大家見到她被釋放都感到一陣振奮。

ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ的珠穆首先向她說：

「Ｇ風你能夠獲釋真的太好了，我先前實在擔心政府不會放你出來……」

珠穆是ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ中年紀最大，七十多歲的老牧師，此刻感慨地為她祈禱著平安。他甚少參與佔據運動的直接行動，卻為它帶來了某種道德的正確性，所以在毒蛾Ａ的世界裡，ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ中最後也只有他沒有被法庭處以監禁。可以說，這類型的對手是毒蛾最不願意見到的。

「珠穆是比較容易動情的，Ｇ風你就別見怪了。倒是大ＳＩＲ一直在唸著提早宣佈佔據不知有沒有用……啊，你知道這兩天發生的事了嗎？」

接著說話的是ＢＩＧ ＴＨＲＥＥ另一名發起人塵文。毒蛾向這位社會學教授表示自己已大致掌握了這兩天的情況，對方才繼續說：

「你被拘捕了，反而激發了市民出動，這真的不知是好是壞……」

毒蛾正想要回應，大ＳＩＲ卻搶先道：

「塵文說的對，我們計劃了那麼多，演練了那麼多次，卻被突發的事件弄得不知如何是好，更不知道政府那方會不會有智者能作出明智的抉擇，如今只得見步行步吧。」

大ＳＩＲ，佔據運動的最初提倡者，以及將之實際施行的領袖。他本應是佔據運動的核心，可是在運動真的發動後的不久就幾乎在鏡頭前消失了，讓路給更年輕的專盟和學潮主導了運動，在毒蛾心中可算是不負責任至極的代表人物。如今他以模稜兩可的說法把責任拋給政府和突發事件，更激起了她的對抗心。

「大ＳＩＲ，恕我直言，既然你不知怎樣走下去，不如就此讓運動結束了吧？」

毒蛾一段過於直白的發言讓在場的運動領袖們一下子變得目瞪口呆。